[
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/01/homem-chuta-e-bate-com-cinto-em-cachorro-em-itaberai-video.ghtml", "title": "Homem chuta e bate com cinto em cachorro em Itabera\u00ed; v\u00eddeo", "subtitle": "Morador presenciou a cena e ficou indignado com a forma como animal estava sendo tratado. C\u00e3o aparece deitado quase im\u00f3vel na cal\u00e7ada e chora com os golpes.", "publication_date": "01-01-2022", "last_update": "01-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Homem chuta e bate com cinto em cachorro em Itabera\u00ed    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Um homem foi flagrado batendo em um cachorro em frente a um parque de Itabera\u00ed, no noroeste de Goi\u00e1s. Na imagem, o autor das agress\u00f5es chuta o c\u00e3o, que est\u00e1 deitado quase im\u00f3vel, e ainda d\u00e1 golpes com um cinto (assista acima).      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     O homem que aparece no v\u00eddeo agredindo o animal n\u00e3o foi identificado, por isso o g1 n\u00e3o conseguiu localiz\u00e1-lo para pedir uma posi\u00e7\u00e3o sobre o caso.       A grava\u00e7\u00e3o foi feita na quinta-feira (30). Um morador estava passeando pelo parque e acabou presenciando a cena. Ele preferiu n\u00e3o ter o nome divulgado, mas contou que ficou indignado com o que viu.             \u201cFiquei bem nervoso na hora e senti que precisava filmar pois era um meio de denunciar\u201d, contou.             1 de 1\rHomem \u00e9 flagrado agredindo c\u00e3o \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Arquivo pessoal     Homem \u00e9 flagrado agredindo c\u00e3o \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Arquivo pessoal        LEIA TAMB\u00c9M     V\u00cdDEO: Jovem \u00e9 preso suspeito de agredir o pr\u00f3prio cachorro com mangueira ap\u00f3s animal fugir de casaASSISTA: Dono \u00e9 preso suspeito de agredir gata ap\u00f3s vizinha ouvir choro do animal e registrar den\u00fancia     Depois de filmar, o autor do v\u00eddeo foi embora e n\u00e3o conseguiu ver como o cachorro ficou ap\u00f3s a agress\u00e3o.       O v\u00eddeo circula nas redes sociais e chegou a entidades protetoras dos animais que atuam na cidade e outras autoridades.       No entanto, at\u00e9 o final da manh\u00e3 deste s\u00e1bado (1\u00ba), o g1 n\u00e3o havia conseguido contato com a Pol\u00edcia Civil para saber se houve um registro formal de den\u00fancia de maus tratos a animais e se h\u00e1 alguma investiga\u00e7\u00e3o em curso.             A pessoa que praticar maus-tratos contra animais pode ser condenada a cumprir at\u00e9 cinco anos de pris\u00e3o, pagar uma multa e ser proibida de ter a guarda do bicho.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: confira resgates de animais em Goi\u00e1s          50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/01/bombeiros-e-voluntarios-entram-no-4o-dia-de-buscas-por-crianca-que-sumiu-em-riacho-de-guarani-de-goias.ghtml", "title": "Bombeiros e volunt\u00e1rios entram no 4\u00ba dia de buscas por crian\u00e7a que sumiu em riacho de Guarani de Goi\u00e1s", "subtitle": "Mergulhadores procuram pela crian\u00e7a, mas encontram dificuldades por causa de mata e chuva. Menina de 4 anos estava brincando com o irm\u00e3o na beira da \u00e1gua quando caiu, segundo corpora\u00e7\u00e3o.", "publication_date": "01-01-2022", "last_update": "01-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "1 de 2\rBombeiros retiram mata e galhos para facilitar as buscas pela crian\u00e7a de 4 anos em Guarani de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Bombeiros retiram mata e galhos para facilitar as buscas pela crian\u00e7a de 4 anos em Guarani de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera                O Corpo de Bombeiros e volunt\u00e1rios entraram no 4\u00ba dia de buscas por uma menina de 4 anos que desapareceu ap\u00f3s cair em um riacho da zona rural de Guarani de Goi\u00e1s, na regi\u00e3o nordeste do estado. Mergulhadores procuram pela crian\u00e7a, mas encontram dificuldades por causa da mata e da chuva que para.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     Segundo a corpora\u00e7\u00e3o, a crian\u00e7a brincava com o irm\u00e3o na beira da \u00e1gua quando caiu, na manh\u00e3 de quarta-feira (29). Quatro bombeiros de An\u00e1polis, tr\u00eas de Posse e volunt\u00e1rios da comunidade procuram a crian\u00e7a.       O capit\u00e3o dos Bombeiros Salathyel Gomes explicou que chove muito no local e o rio \u00e9 intermitente, ou seja, o n\u00edvel da \u00e1gua sobe e desce de forma r\u00e1pida.             LEIA TAMB\u00c9M:     Crian\u00e7a de 2 anos 'foge' para casa de vizinho, se afoga em piscina e bombeiros levam 1h para reanim\u00e1-la, em CristalinaPai faz os primeiros socorros e salva filho que quase se afogou enquanto brincava com crian\u00e7as em piscina de Goian\u00e9siaBombeiros encontram corpo de menino de 2 anos que desapareceu em rio de Pontalina     Segundo o 1\u00ba tenente Carvelo, ainda n\u00e3o foram encontrados objetos da crian\u00e7a, como roupas e cal\u00e7ados, que podem ser uma pista para as buscas.     \"Estamos retirando os galhos e entulhos para conseguir intensificar as buscas em locais que est\u00e3o de dif\u00edcil acesso\", explicou.     Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.              2 de 2\rBombeiros fazem buscas por menina de 4 anos que desapareceu em rio de Guarani de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Bombeiros fazem buscas por menina de 4 anos que desapareceu em rio de Guarani de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera                                     Bombeiros procuram por crian\u00e7a que desapareceu em riacho, em Guarani de Goi\u00e1s    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n   V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s         50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/02/policia-identifica-suspeito-de-chutar-e-bater-com-cinto-em-cachorro-em-itaberai.ghtml", "title": "Pol\u00edcia identifica suspeito de chutar e bater com cinto em cachorro, em Itabera\u00ed", "subtitle": "Crime foi flagrado por morador que passava por parque da cidade. Animal aparece em v\u00eddeo deitado ao ch\u00e3o e gemendo ao ser atingido pelos golpes; assista.", "publication_date": "02-01-2022", "last_update": "02-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Homem chuta e bate com cinto em cachorro em Itabera\u00ed    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             A Pol\u00edcia Civil est\u00e1 investigando a den\u00fancia de que um homem chutou e bateu em um cachorro com cinto em frente a um parque de Itabera\u00ed, no noroeste de Goi\u00e1s. Um suspeito foi identificado e deve ser chamado para prestar depoimento esta semana, segundo informa\u00e7\u00f5es da Central de Flagrantes da cidade.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     O nome do suspeito n\u00e3o foi informado pela Central, por isso o g1 n\u00e3o conseguiu localiz\u00e1-lo para pedir uma posi\u00e7\u00e3o sobre o caso.       A agress\u00e3o ao animal foi flagrada por um morador na quinta-feira (30). Ele preferiu n\u00e3o ter o nome divulgado, mas contou que ficou indignado com o que viu.             \u201cFiquei bem nervoso na hora e senti que precisava filmar pois era um meio de denunciar\u201d, contou.             1 de 1\rHomem \u00e9 flagrado agredindo c\u00e3o em Itabera\u00ed \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Arquivo pessoal     Homem \u00e9 flagrado agredindo c\u00e3o em Itabera\u00ed \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Arquivo pessoal        LEIA TAMB\u00c9M     VEJA: Homem chuta e bate com cinto em cachorro em Itabera\u00edV\u00cdDEO: Jovem \u00e9 preso suspeito de agredir o pr\u00f3prio cachorro com mangueira ap\u00f3s animal fugir de casaASSISTA: Dono \u00e9 preso suspeito de agredir gata ap\u00f3s vizinha ouvir choro do animal e registrar den\u00fancia     Depois de filmar, o autor do v\u00eddeo foi embora e n\u00e3o conseguiu ver como o cachorro ficou ap\u00f3s a agress\u00e3o.       O v\u00eddeo circula nas redes sociais e chegou a entidades protetoras dos animais que atuam na cidade e outras autoridades.             A pessoa que praticar maus-tratos contra animais pode ser condenada a cumprir at\u00e9 cinco anos de pris\u00e3o, pagar uma multa e ser proibida de ter a guarda do bicho.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: confira resgates de animais em Goi\u00e1s          50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/03/quatro-jovens-sao-encontrados-mortos-dentro-de-quarto-de-casa-em-novo-planalto.ghtml", "title": "Primos e dois amigos s\u00e3o encontrados mortos dentro de quarto em casa de Novo Planalto", "subtitle": "Pol\u00edcia Civil informou que v\u00edtimas tinham v\u00e1rias passagens por tr\u00e1fico de drogas e acredita que mortes tenham rela\u00e7\u00e3o com o crime. Autor do crime ainda n\u00e3o foi identificado pela corpora\u00e7\u00e3o.", "publication_date": "03-01-2022", "last_update": "03-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Quatro jovens s\u00e3o encontrados mortos dentro de quarto em casa de Novo Planalto    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Quatro jovens foram encontrados mortos dentro de um quarto de uma casa em Novo Planalto, no noroeste de Goi\u00e1s. De acordo com o delegado Danilo Wendel, respons\u00e1vel pela investiga\u00e7\u00e3o, as quatro v\u00edtimas tinham v\u00e1rias passagens por tr\u00e1fico de drogas.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     Foram mortos:     Ricardo de Matos Fagundes, de 22 anos;Rian Thiago Rodrigues Bispo, de 20 anos;Hygor Matheus Marques Lima, de 21 anos;Elivelton da Silva Lima, de 22 anos.           1 de 2\rJovens encontrados mortos dentro de quarto de casa de Novo Planalto - Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o     Jovens encontrados mortos dentro de quarto de casa de Novo Planalto - Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o              O crime aconteceu na noite de domingo (2). O delegado disse que recebeu a informa\u00e7\u00e3o de que dois homens em uma moto foram \u00e0 resid\u00eancia, o garupa desceu e efetuou v\u00e1rios disparos contra os jovens. A motiva\u00e7\u00e3o do crime ainda \u00e9 investigada.     \u201cA gente tem v\u00e1rias linhas de investiga\u00e7\u00f5es. A mais forte \u00e9 de que o crime tenha rela\u00e7\u00e3o com o tr\u00e1fico de drogas\u201d, disse o delegado.      LEIA TAMB\u00c9M:      Corpo de vendedora desaparecida ap\u00f3s ser agredida por marido \u00e9 encontrado queimado dentro de saco de lixoHomem \u00e9 encontrado morto em cerca de galinheiro eletrificadaASSISTA: V\u00eddeo mostra casal jogando corpo de homem no meio da rua em Goi\u00e2nia     At\u00e9 o in\u00edcio da tarde desta segunda-feira (3) o autor do crime ainda n\u00e3o havia sido identificado. A corpora\u00e7\u00e3o informou que as v\u00edtimas estavam na casa da av\u00f3 de Ricardo de Matos, mas ela n\u00e3o estava na resid\u00eancia na hora do crime. Hygor e Elivelton eram primos e os demais eram amigos.     \"Vizinhos ouviram os disparos e acionaram a Pol\u00edcia Militar, que localizou o parente de um deles e indicou a resid\u00eancia. Quando chegamos, os jovens j\u00e1 estavam ca\u00eddos ao solo\", disse o delegado.      O delegado disse ainda que apura a din\u00e2mica do crime. Ele informou que ainda n\u00e3o sabe se os jovens foram mortos no quarto enquanto dormiam ou se foram levados para o local pelos criminosos. O caso segue sendo investigado na tentativa de localizar os suspeitos.                   2 de 2\rCasa onde jovens foram encontrados mortos em Novo Planalto - Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o     Casa onde jovens foram encontrados mortos em Novo Planalto - Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o        Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.                   V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s          50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/03/prefeitura-pede-doacoes-de-remedios-para-comunidades-atingidas-pelas-chuvas-em-cavalcante-veja-lista.ghtml", "title": "Prefeitura pede doa\u00e7\u00f5es de rem\u00e9dios para comunidades atingidas pelas chuvas em Cavalcante; veja lista", "subtitle": "Al\u00e9m dos medicamentos, entidades arrecadam roupas e alimentos para as fam\u00edlias afetadas. Temporal causou muitos estragos na regi\u00e3o, deixando pessoas ilhadas ou desabrigadas.", "publication_date": "03-01-2022", "last_update": "03-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Unidade de sa\u00fade est\u00e1 lotada ap\u00f3s temporais em Cavalcante    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             A Prefeitura de Cavalcante, no nordeste goiano, pede ajuda para conseguir rem\u00e9dios e outros insumos para tratar de pessoas doentes na regi\u00e3o. Muitos moradores ficaram ilhados por causa das fortes chuvas. O temporal alagou casas, inundou estradas e causou at\u00e9 uma eros\u00e3o na GO-118.        Veja ao final da reportagem lista divulgada pela Secretaria Municipal de Sa\u00fade (SMS) da cidade de itens que est\u00e3o em falta.     Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     O supervisor de enfermagem Tiago Carlos Nano contou que trabalha no Hospital Municipal de Cavalcante e viu a demanda aumentar de forma assustadora nos \u00faltimos dias.           \u201cDe 22 pacientes passou para 70. N\u00f3s precisamos de antibi\u00f3ticos, soro, vitaminas, corticoides. O que a gente usa em uma semana acabou em 24 horas. Em outras palavras: \u2018Socorro\u2019\u201d, disse.            1 de 2\rCasas alagadas em Cavalcante \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Casas alagadas em Cavalcante \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera        LEIA TAMB\u00c9M     TV Anhanguera faz campanha para ajudar fam\u00edlias ilhadas ap\u00f3s chuvas no nordeste de Goi\u00e1sV\u00cdDEOS: Moradores mostram destrui\u00e7\u00e3o de casas e estradas ap\u00f3s temporal na regi\u00e3o da Chapada dos VeadeirosAJUDA: Corrente humana \u00e9 feita para levar alimentos a comunidades isoladas     Moradores precisaram ser abrigados em lares tempor\u00e1rios ap\u00f3s terem as casas alagadas ou ilhadas por causa da chuva. Algumas pessoas tamb\u00e9m perderam os im\u00f3veis, que desabaram ou ficaram com a estrutura comprometida.             Para ajudar essas fam\u00edlias, a TV Anhanguera e a Central \u00danica das Favelas (Cufa-GO) criaram um PIX para arrecadar dinheiro e convert\u00ea-lo em doa\u00e7\u00f5es dos itens mais urgentes na regi\u00e3o.       PIX: socorraonordestegoiano@cufago.com.br       A Secretaria de Assist\u00eancia Social de Cavalcante e a Associa\u00e7\u00e3o Quilombo tamb\u00e9m est\u00e3o trabalhando na regi\u00e3o para arrecadar doa\u00e7\u00f5es e direcionar ajuda \u00e0s fam\u00edlias que est\u00e3o precisando. As entidades podem ser contactadas por meio dos telefones:     Assist\u00eancia Social: (62) 3494-1074Associa\u00e7\u00e3o Quilombo: (62) 3494-1062 / (62) 99670-8051           2 de 2\r\u00c1reas alagadas em Cavalcante \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     \u00c1reas alagadas em Cavalcante \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera      Saiba o que doar   Vitamina C inj Dexpacilina 400.000 inj Dipirona inj Dexametasona inj Complexo B inj Metoclopramida inj Ondasetrona inj Buscopan composto inj Tramal inj Cefalotina inj Hidrocortisona 100 mg Bezentacil 600.000 e 1.200.000 Equipo Soro fisiol\u00f3gico 100 ml, 250 ml e 500 ml Soro glicofisiologico 250 ml e 500 ml Agulha 40x 1,2 Agulha 25x0,7 Agulha 25x0,8 Jelco 24 Jelco 22 \u00c1gua destilada Scalpe 23 Amoxilina suspens\u00e3oAmoxilina comprimidoIbuprofeno gotas Ibuprofeno comprimidoDipirona gotasDipirona comprimidoParacetamol gotas Paracetamol comprimidos Sabultamol xaropePomada neumicina Pomada dexametasona         Pontos de entrega     Cavalcante:     Centro de Refer\u00eancia de Assist\u00eancia Social (Cras)Endere\u00e7o: Rua Crist\u00e3o, n\u00ba 11, CentroTelefone: (62) 3494-1074      Alto Para\u00edso de Goi\u00e1s:     Centro de Atendimento ao Turista (CAT)Endere\u00e7o: Av. Ary Valad\u00e3o Filho, n\u00ba 1310 Telefone: (62) 3446-1159     Goi\u00e2nia:     Casa de Apoio Assist\u00eancia.com Endere\u00e7o: Av. Jo\u00e3o Lu\u00eds de Almeida, n\u00ba 555-471 - St. Crimeia OesteTelefone: (62) 98103-0107      Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: saiba o que acontece em Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/03/flores-de-goias-decreta-situacao-de-emergencia-apos-ter-300-familias-isoladas-por-causa-das-chuvas-intensas.ghtml", "title": "Flores de Goi\u00e1s decreta situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ap\u00f3s ter 300 fam\u00edlias isoladas por causa das chuvas intensas", "subtitle": "Centenas de pessoas ainda seguem ilhadas no nordeste de Goi\u00e1s. Bombeiros j\u00e1 distribu\u00edram 2 mil cestas b\u00e1sicas.", "publication_date": "03-01-2022", "last_update": "03-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Bombeiros levam \u00e1gua a moradores isolados em comunidades de Cavalcante    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Com cerca de 300 fam\u00edlias isoladas por causa das fortes chuvas, a Prefeitura de Flores de Goi\u00e1s, no nordeste goiano, decretou situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia. Centenas de pessoas ainda seguem ilhadas em Cavalcante e outras cidades da regi\u00e3o por causa dos temporais. O Corpo de Bombeiros distribuiu cerca de 2 mil cestas b\u00e1sicas para pessoas afetadas.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     Ao todo, cerca de 1 mil fam\u00edlias ficaram ilhadas em \u00e1reas rurais da regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros, no nordeste goiano, por causa das chuvas desde o dia 24 de dezembro do ano passado. Ao todo, 14 munic\u00edpios est\u00e3o em situa\u00e7\u00e3o de calamidade, segundo o governo. V\u00eddeos mostram casas destru\u00eddas e planta\u00e7\u00f5es inundadas.                   1 de 4\rEm alguns trechos de Flores de Goi\u00e1s, moradores s\u00f3 consegue transitar \u00e0 cavalo ou de barco, diz prefeito \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Em alguns trechos de Flores de Goi\u00e1s, moradores s\u00f3 consegue transitar \u00e0 cavalo ou de barco, diz prefeito \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera        Em Flores de Goi\u00e1s, as fortes chuvas aconteceram nos dias 23, 24 e 25 de dezembro, segundo a prefeitura. O gerente do Centro de Informa\u00e7\u00f5es Meteorol\u00f3gicas (Cimehgo), Andr\u00e9 Amorim, disse que, no m\u00eas, a cidade teve 266,4 mil\u00edmetros de chuva, o que significa que choveu dentro do esperado.       \u201cApesar de ter ficado dentro da m\u00e9dia, Flores de Goi\u00e1s sofreu muitos impactos negativos com as consequ\u00eancias das chuvas que ocorreram na regi\u00e3o. O Rio Paran\u00e3, por exemplo, subiu e ele alagou a parte baixa da cidade, deixando as estradas alagadas e trazendo consequ\u00eancias para a zona rural\u201d, explicou.             LEIA TAMB\u00c9M     TV Anhanguera faz campanha para ajudar fam\u00edlias ilhadas ap\u00f3s chuvas no nordeste de Goi\u00e1sV\u00cdDEOS: Moradores mostram destrui\u00e7\u00e3o de casas e estradas ap\u00f3s temporal na regi\u00e3o da Chapada dos VeadeirosAJUDA: Corrente humana \u00e9 feita para levar alimentos a comunidades isoladas           2 de 4\rFlores de Goi\u00e1s decreta situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ap\u00f3s ter 300 fam\u00edlias isoladas por causa das chuvas intensas \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Flores de Goi\u00e1s decreta situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ap\u00f3s ter 300 fam\u00edlias isoladas por causa das chuvas intensas \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera        Prefeito de Flores de Goi\u00e1s, Altran Avelar (DEM) disse que, nesta segunda-feira (3), cerca de 300 fam\u00edlias seguem ilhadas na regi\u00e3o. Em alguns trechos, ele diz que s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel chegar \u00e0 cavalo ou de barco.     \u201c\u00c9 muita \u00e1gua. Aqui tem muitos assentamentos e as estradas est\u00e3o intransit\u00e1veis. Temos muitos rios, muitos c\u00f3rregos e v\u00e1rios transbordaram. Aqui, somos 75% de zona rural. Ent\u00e3o, temos cerca de 300 fam\u00edlias isoladas\u201d, disse o prefeito.            Conforme o prefeito, o Governo de Goi\u00e1s disse que deve enviar cestas b\u00e1sicas para o munic\u00edpio nos pr\u00f3ximos dias. Na cidade, por enquanto, ainda n\u00e3o h\u00e1 apoio do Corpo de Bombeiros, de acordo com Altran.     \u201cEstamos dando assist\u00eancia aos moradores, por telefone. A maioria tem acesso \u00e1 internet. Com as estradas alagadas, alguns lugares s\u00f3 d\u00e1 para transitar de cavalo, outros de barco\u201d, contou.                             Unidade de sa\u00fade est\u00e1 lotada ap\u00f3s temporais em Cavalcante    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n   Situa\u00e7\u00e3o de calamidade em 14 cidades     Ao todo, foi decretada situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica em 14 munic\u00edpios goianos por causa das enchentes, s\u00e3o elas: Colinas do Sul, Cavalcante, Monte Alegre de Goi\u00e1s, Campos Belos, Divin\u00f3polis de Goi\u00e1s, S\u00e3o Domingos, Iaciara, Formoso, Niquel\u00e2ndia, S\u00e3o Jo\u00e3o D'Alian\u00e7a, Guarani de Goi\u00e1s, Flores de Goi\u00e1s, Teresina de Goi\u00e1s e Alto Para\u00edso de Goi\u00e1s.             Os temporais provocaram alagamento e destru\u00edram pontes, deixando v\u00e1rias pessoas isoladas.       No \u00faltimo domingo, o governador Ronaldo Caiado (DEM) entregou 650 cestas b\u00e1sicas a comunidades quilombolas do distrito de Vazante. Ao todo, o Corpo de Bombeiros j\u00e1 distribuiu cerca de 2 mil kits de alimenta\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas onde fam\u00edlias ficaram isoladas por causa das chuvas intensas.             3 de 4\rCasas alagadas em Cavalcante nordeste de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Casas alagadas em Cavalcante nordeste de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera      Doa\u00e7\u00f5es     A Prefeitura de Cavalcante pede ajuda para conseguir rem\u00e9dios e outros insumos para tratar de pessoas doentes na regi\u00e3o. A Secretaria de Assist\u00eancia Social de Cavalcante e a Associa\u00e7\u00e3o Quilombo tamb\u00e9m est\u00e3o trabalhando na regi\u00e3o para arrecadar doa\u00e7\u00f5es e direcionar ajuda \u00e0s fam\u00edlias que est\u00e3o precisando. As entidades podem ser contactadas por meio dos telefones:           Assist\u00eancia Social: (62) 3494-1074Associa\u00e7\u00e3o Quilombo: (62) 3494-1062 / (62) 99670-8051     Para ajudar essas fam\u00edlias, a TV Anhanguera e a Central \u00danica das Favelas (Cufa-GO) criaram um PIX para arrecadar dinheiro e convert\u00ea-lo em doa\u00e7\u00f5es dos itens mais urgentes na regi\u00e3o.       PIX: socorraonordestegoiano@cufago.com.br       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.             4 de 4\r\u00c1reas alagadas em Cavalcante Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     \u00c1reas alagadas em Cavalcante Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera      V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/03/muro-de-aproximadamente-9-metros-de-altura-desaba-apos-chuva-em-aguas-lindas-de-goias-video.ghtml", "title": "Muro de aproximadamente 9 metros de altura desaba ap\u00f3s chuva em \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s; v\u00eddeo", "subtitle": "Ningu\u00e9m ficou ferido. Corpo de Bombeiros orientou pessoas a deixarem o local, mas morador diz que n\u00e3o tem para onde ir.", "publication_date": "03-01-2022", "last_update": "03-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Muro de aproximadamente 9 metros de altura desaba ap\u00f3s chuva em \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Um muro de aproximadamente 9 metros de altura desabou ap\u00f3s a chuva em \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s, no Entorno do Distrito Federal. Um v\u00eddeo mostra quando a estrutura cai sobre o quintal de uma casa no Jardim Am\u00e9rica 4. O Corpo de Bombeiros informou que ningu\u00e9m se feriu e orientou moradores a n\u00e3o ficarem nos im\u00f3veis.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     O muro desabou no dia 31 de dezembro. Os moradores perceberam as rachaduras e come\u00e7aram a filmar. Segundos depois, toda estrutura cai em um dos lotes.       LEIA TAMB\u00c9M     V\u00cdDEOS: Moradores mostram destrui\u00e7\u00e3o de casas e estradas ap\u00f3s temporal na Chapada dos VeadeirosILHADOS PELA CHUVA: Bombeiros usam helic\u00f3ptero para resgatar gr\u00e1vida e fam\u00edliaTV Anhanguera faz campanha para ajudar fam\u00edlias ilhadas ap\u00f3s chuvas no nordeste de Goi\u00e1s           \u201cOs terrenos s\u00e3o mais altos e s\u00e3o v\u00e1rias casas que ficam nessa parte de cima. Caiu o muro de parte dessas casas no vizinho. Mas, agora, o que sobrou est\u00e1 rachando e pode cair na minha casa\u201d, disse o vigilante M\u00e1rio Reis da Silva Costa.       Ele disse que, ap\u00f3s o desabamento do muro, ligou para os bombeiros, que foram ao local e orientaram a n\u00e3o ficar no local. \u201cEu vou para onde? Essa \u00e9 a \u00fanica casa que eu tenho, estou pagando ela\u201d, contou.       Os bombeiros disseram que o local \u00e9 de risco e que as estruturas que n\u00e3o ca\u00edram apresentam infiltra\u00e7\u00e3o, rachaduras e est\u00e3o desalinhadas. \u201cOrientamos tamb\u00e9m a procurar um engenheiro para emitir um laudo t\u00e9cnico. Tamb\u00e9m informamos sobre a ocorr\u00eancia para a prefeitura para que avalie a situa\u00e7\u00e3o e obras no local\u201d, disse o sargento Guilherme Ribeiro.       O g1 tentou contato por telefone e mensagem \u00e0s 11h25 com a assessoria de imprensa da Prefeitura de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s, mas n\u00e3o teve retorno at\u00e9 a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o dessa reportagem.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.             1 de 1\rMuro desaba ap\u00f3s chuva em \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s \u2014 Foto: M\u00e1rio Reis/Arquivo Pessoal     Muro desaba ap\u00f3s chuva em \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s \u2014 Foto: M\u00e1rio Reis/Arquivo Pessoal                    V\u00cdDEO: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/03/apos-seis-dias-de-buscas-bombeiros-encontram-corpo-de-crianca-que-sumiu-em-riacho-enquanto-brincava-com-o-irmao-em-guarani-de-goias.ghtml", "title": "Ap\u00f3s seis dias de buscas, bombeiros encontram corpo de crian\u00e7a que sumiu em riacho enquanto brincava com o irm\u00e3o", "subtitle": "Segundo tenente que participou das buscas, menina foi localizada a 1km do local onde desapareceu, embaixo de um cip\u00f3. Corpora\u00e7\u00e3o usou m\u00e1quina agr\u00edcola para remover galhos do local.", "publication_date": "03-01-2022", "last_update": "03-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "1 de 2\rTamires dos Santos, de 4 anos, desapareceu ap\u00f3s cair em riacho enquanto brincava com irm\u00e3o \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Tamires dos Santos, de 4 anos, desapareceu ap\u00f3s cair em riacho enquanto brincava com irm\u00e3o \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera                Ap\u00f3s seis dias de buscas, os bombeiros encontraram o corpo da menina Tamires Alves dos Santos, de 4 anos, nesta segunda-feira (3). Ela sumiu no riacho dos Porcos enquanto brincava com o irm\u00e3o em Guarani de Goi\u00e1s, no nordeste do estado. Segundo o tenente Carvelo, dos Bombeiros, a menina foi localizada a 1km do local onde desapareceu, embaixo de um cip\u00f3.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram   \"Com a diminui\u00e7\u00e3o do volume das chuvas e consequentemente redu\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o de \u00e1gua, foi poss\u00edvel intensificar ainda mais a busca e a equipe teve sucesso em localizar o corpo\", explicou o oficial.            A crian\u00e7a sumiu logo depois de cair na \u00e1gua, enquanto brincava com o irm\u00e3o \u00e0s margens do riacho. O acidente aconteceu na \u00faltima quarta-feira (29) e, desde ent\u00e3o, os bombeiros e moradores da regi\u00e3o se mobilizaram para ajudar a procurar a menina.       LEIA TAMB\u00c9M     Crian\u00e7a perde dedo do p\u00e9 ap\u00f3s ser atacada por piranha no Lago das Brisas, em Buriti AlegreBombeiros usam helic\u00f3ptero para resgatar gr\u00e1vida e fam\u00edlia de comunidade ilhada por causa da chuva em CavalcanteBeb\u00ea morre afogado ap\u00f3s cair dentro de balde em Acre\u00fanaCrian\u00e7a morre afogada ap\u00f3s cair em po\u00e7a formada por \u00e1gua da chuva, em Valpara\u00edso de Goi\u00e1s                            Bombeiros usam m\u00e1quina para tirar \u00e1rvore de riacho durante busca por crian\u00e7a desaparecida    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n           O oficial informou que foi usada at\u00e9 uma m\u00e1quina agr\u00edcola nas buscas, que tirou uma \u00e1rvore de 1 km que estava quase toda dentro da \u00e1gua.       O capit\u00e3o dos Bombeiros Salathyel Gomes explicou que o riacho s\u00f3 existe na \u00e9poca de chuvas \u2013 chamado de intermitente \u2013, por isso tem muita mat\u00e9ria org\u00e2nica acumulada no fundo, o que dificultou as buscas.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.             2 de 2\rM\u00e1quina retroescavadeira ajuda em buscas por crian\u00e7a \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Corpo de Bombeiros     M\u00e1quina retroescavadeira ajuda em buscas por crian\u00e7a \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Corpo de Bombeiros      V\u00cdDEOS: saiba o que acontece em Goi\u00e1s         50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/especial-publicitario/hapvida/noticia/2022/01/03/hospital-antonio-prudente-recebe-autorizacao-para-realizar-transplante-de-medula-ossea-entre-parentes-diretos.ghtml", "title": "Hospital Ant\u00f4nio Prudente recebe autoriza\u00e7\u00e3o para realizar transplante de medula \u00f3ssea entre parentes diretos", "subtitle": "O hospital j\u00e1 realiza transplante de medula \u00f3ssea aut\u00f3logo, quando o doador \u00e9 o pr\u00f3prio paciente, usando a medula dele mesmo", "publication_date": "03-01-2022", "last_update": "03-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "O Hospital Ant\u00f4nio Prudente foi autorizado pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e pela Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Cear\u00e1 a realizar transplante de medula \u00f3ssea alog\u00eanico aparentado. O procedimento consiste em realizar a transfer\u00eancia de um indiv\u00edduo para outro, desde que haja parentesco direto, como pais e irm\u00e3os.        O hospital j\u00e1 era credenciado para a realiza\u00e7\u00e3o do transplante de medula \u00f3ssea (TMO) aut\u00f3logo, que acontece quando o doador \u00e9 o pr\u00f3prio paciente, usando a medula dele mesmo. Nesta modalidade, j\u00e1 foram realizados 53 procedimentos, com taxa de sucesso pr\u00f3xima a 95%, o resultado colaborou para que uma interven\u00e7\u00e3o mais complexa fosse poss\u00edvel.       \u201cNeste transplante, o doador escolhido n\u00e3o \u00e9 o pr\u00f3prio paciente, mas sim um parente direto, de primeiro grau, um dos irm\u00e3os, um dos pais ou um filho, se o paciente tiver. \u00c9 um tipo de TMO que requer um grau maior de expertise da equipe multiprofissional envolvida e somente centros de excel\u00eancia conseguem a sua aprova\u00e7\u00e3o para realiz\u00e1-lo\u201d, explica o Dr. Emmerson Eul\u00e1lio, hematologista e respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela unidade de TMO do Sistema Hapvida.       A possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o do procedimento em uma rede da abrang\u00eancia do Hapvida \u00e9 uma vit\u00f3ria contra enfermidades graves e potencialmente fatais. No Brasil, a maioria dos centros autorizados a realizar o TMO alog\u00eanico se concentra em regi\u00f5es Sul e Sudeste, havendo poucos centros habilitados na regi\u00e3o Nordeste e nenhum na regi\u00e3o Norte.             De acordo com Anderson Nascimento, Head da Rede Pr\u00f3pria do Sistema Hapvida, \"com todos os investimentos que s\u00e3o realizados na nossa rede pr\u00f3pria, o Hospital Ant\u00f4nio Prudente est\u00e1 preparado para realizar esse procedimento t\u00e3o importante para salvar vidas, nossa maior miss\u00e3o. Continuaremos empenhados e trabalhando, diariamente, para promover sa\u00fade e bem-estar aos nossos clientes\".       \u201cO Hospital Ant\u00f4nio Prudente alcan\u00e7a um novo patamar de atua\u00e7\u00e3o, em conson\u00e2ncia com uma medicina de ponta oferecida pelos melhores centros m\u00e9dicos do pa\u00eds. J\u00e1 temos alguns pacientes em avalia\u00e7\u00e3o para a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento. \u00c9 um processo delicado que requer a realiza\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios exames, algumas vezes associados a terapias preparat\u00f3rias, buscando sempre a condi\u00e7\u00e3o mais segura para o paciente. Estamos trabalhando em conjunto com a dire\u00e7\u00e3o e com colegas de todo o pa\u00eds que comp\u00f5em a rede\u201d, finaliza Dr. Emmerson Eul\u00e1lio.        O hematologista e respons\u00e1vel t\u00e9cnico pela unidade de TMO do Sistema Hapvida \u00e9 o Emmerson Eul\u00e1lio - CRM - 6861"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/02/bombeiros-usam-maquina-para-tirar-arvore-e-outros-materiais-de-riacho-durante-buscas-por-crianca-desaparecida-em-guarani.ghtml", "title": "Bombeiros usam m\u00e1quina para limpar riacho durante buscas por crian\u00e7a que sumiu enquanto brincava com irm\u00e3o, em Guarani", "subtitle": "Segundo a corpora\u00e7\u00e3o, havia uma \u00e1rvore de 1 km quase toda sob a \u00e1gua e outras mat\u00e9rias org\u00e2nicas que atrapalham a procura. Alto volume de chuvas na regi\u00e3o tamb\u00e9m dificultam.", "publication_date": "02-01-2022", "last_update": "03-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Bombeiros usam m\u00e1quina para tirar \u00e1rvore de riacho durante busca por crian\u00e7a desaparecida    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Durante as buscas por Tamires Alves dos Santos, de 4 anos, o Corpo de Bombeiros e volunt\u00e1rios precisaram usar uma retroescavadeira para ajudar a limpar o riacho em que a menina desapareceu, em Guarani de Goi\u00e1s, no nordeste goiano. A procura pela crian\u00e7a chega ao 5\u00ba dia neste domingo (2).      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     Segundo a corpora\u00e7\u00e3o, a m\u00e1quina tirou uma \u00e1rvore de 1 km que estava quase toda dentro da \u00e1gua. Ela tamb\u00e9m ajuda a remover outras mat\u00e9rias org\u00e2nicas, como galhos e folhas, que atrapalham as buscas.       A crian\u00e7a sumiu logo depois de cair na \u00e1gua, enquanto brincava com o irm\u00e3o \u00e0s margens do riacho. O acidente aconteceu na quarta-feira (29) e, desde ent\u00e3o, os bombeiros e moradores da regi\u00e3o se mobilizaram para ajudar a procurar a menina.                   1 de 2\rTamires dos Santos, de 4 anos, desapareceu ap\u00f3s cair em riacho enquanto brincava com irm\u00e3o \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Tamires dos Santos, de 4 anos, desapareceu ap\u00f3s cair em riacho enquanto brincava com irm\u00e3o \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera        LEIA TAMB\u00c9M     Bombeiros e volunt\u00e1rios entram no 4\u00ba dia de buscas por crian\u00e7a que sumiu em riacho de Guarani de Goi\u00e1sBombeiros usam helic\u00f3ptero para resgatar gr\u00e1vida e fam\u00edlia de comunidade ilhada por causa da chuva em Cavalcante     O capit\u00e3o dos Bombeiros Salathyel Gomes explicou que o riacho s\u00f3 existe na \u00e9poca de chuvas \u2013 chamado de intermitente \u2013, por isso tem muita mat\u00e9ria org\u00e2nica acumulada no fundo, o que dificulta as buscas.     \u201cContinua chovendo, mas o objetivo \u00e9 ir limpando com a m\u00e1quina agr\u00edcola sedida pela prefeitura para continuarmos as buscas. Somos cinco bombeiros e cerca de 15 volunt\u00e1rios trabalhando\u201d, detalhou.           Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.             2 de 2\rM\u00e1quina retroescavadeira ajuda em buscas por crian\u00e7a \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Corpo de Bombeiros     M\u00e1quina retroescavadeira ajuda em buscas por crian\u00e7a \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Corpo de Bombeiros      V\u00cdDEOS: saiba o que acontece em Goi\u00e1s         50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/04/vale-da-lua-e-tomado-por-agua-apos-fortes-chuvas-na-regiao-da-chapada-dos-veadeiros-video.ghtml", "title": "Vale da Lua \u00e9 tomado por \u00e1gua ap\u00f3s fortes chuvas na regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros; v\u00eddeo", "subtitle": "For\u00e7a da \u00e1gua modificou o cen\u00e1rio que antes era formado por pequenos po\u00e7os e cachoeiras. Guia tur\u00edstico informou que n\u00edvel da \u00e1gua est\u00e1 10 vezes acima do normal; local foi fechado para banhistas.", "publication_date": "04-01-2022", "last_update": "04-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Vale da Lua \u00e9 tomado por \u00e1gua ap\u00f3s fortes chuvas na regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Um dos principais pontos tur\u00edsticos de Goi\u00e1s, o Vale da Lua, localizado na cidade de Alto Para\u00edso, foi tomado pela \u00e1gua ap\u00f3s fortes chuvas na regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros. Um v\u00eddeo, feito na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira (4), mostra que a for\u00e7a da \u00e1gua modificou o cen\u00e1rio que antes era formado por pequenos po\u00e7os e cachoeiras (veja acima).      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram           1 de 5\rVeja antes e depois; Vale da Lua \u00e9 tomado por \u00e1gua ap\u00f3s fortes chuvas na regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros - Goi\u00e1s \u2014 Foto: Montagem/g1     Veja antes e depois; Vale da Lua \u00e9 tomado por \u00e1gua ap\u00f3s fortes chuvas na regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros - Goi\u00e1s \u2014 Foto: Montagem/g1              LEIA TAMB\u00c9M:     VEJA COMO AJUDAR: TV Anhanguera faz campanha para ajudar fam\u00edlias ilhadas ap\u00f3s chuvas no nordeste de Goi\u00e1sV\u00cdDEO: Corrente humana \u00e9 feita para levar alimentos a comunidades isoladas por causa dos estragos ap\u00f3s chuvaFlores de Goi\u00e1s decreta situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ap\u00f3s ter 300 fam\u00edlias isoladas por causa das chuvas intensas     O guia tur\u00edstico e socorrista Pablo Henrique da Silva Pereira disse em entrevista ao g1 que o n\u00edvel da \u00e1gua est\u00e1 10 vezes acima do normal e que, por isso, a visita\u00e7\u00e3o de turistas foi suspensa at\u00e9 que o n\u00edvel diminua.     \u201cAli fica pouca \u00e1gua. Hoje cedo abrimos para visitantes, mas na hora que come\u00e7ou a encher todo mundo teve de ser retirado e o local fechado\u201d, contou.            2 de 5\rVeja antes e depois; Vale da Lua \u00e9 tomado por \u00e1gua ap\u00f3s fortes chuvas na regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros - Goi\u00e1s \u2014 Foto: Montagem/g1     Veja antes e depois; Vale da Lua \u00e9 tomado por \u00e1gua ap\u00f3s fortes chuvas na regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros - Goi\u00e1s \u2014 Foto: Montagem/g1              Ele explicou que tem chovido todos os dias na regi\u00e3o, mas que como os rios ficam distantes das casas, o forte fluxo das \u00e1guas n\u00e3o tem causado estragos. No entanto, ele explicou que est\u00e1 tendo muitas trombas d\u2019\u00e1gua.      \u201cS\u00e3o muito perigosas, temos que ficar sempre de olho\u201d, alertou.      O grande atrativo do Vale da Lua s\u00e3o as forma\u00e7\u00f5es rochosas esculpidas pela for\u00e7a da \u00e1gua do Rio S\u00e3o Miguel, um cen\u00e1rio que lembra o da superf\u00edcie da Lua. Po\u00e7os e pequenas cachoeiras atraem os banhistas e turistas para a regi\u00e3o.             3 de 5\rVale da Lua \u00e9 tomado por \u00e1gua ap\u00f3s fortes chuvas na regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros \u2014 Foto: Arquivo pessoal/Pablo Henrique da Silva     Vale da Lua \u00e9 tomado por \u00e1gua ap\u00f3s fortes chuvas na regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros \u2014 Foto: Arquivo pessoal/Pablo Henrique da Silva      Fortes chuvas na Chapada dos Veadeiros     Nas \u00faltimas semanas, as chuvas t\u00eam causado v\u00e1rios estragos e desabrigado fam\u00edlias na regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros. Em Cavalcante, no nordeste goiano, muitos moradores ficaram ilhados. O temporal alagou casas, inundou estradas e causou at\u00e9 uma eros\u00e3o na GO-118.             Ao todo, cerca de 1 mil fam\u00edlias ficaram ilhadas em \u00e1reas rurais da regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros, no nordeste goiano, por causa das chuvas desde o dia 24 de dezembro do ano passado.       Os moradores precisaram ser abrigados em lares tempor\u00e1rios ap\u00f3s terem as casas alagadas ou ilhadas por causa da chuva. Algumas pessoas tamb\u00e9m perderam os im\u00f3veis, que desabaram ou ficaram com a estrutura comprometida. Eles est\u00e3o precisando de doa\u00e7\u00f5es de alimentos, roupas, medicamentos, entre outros.     VEJA O QUE DOAR: Prefeitura pede doa\u00e7\u00f5es de rem\u00e9dios para comunidades atingidas pelas chuvas em Cavalcante     Para ajudar essas fam\u00edlias, a TV Anhanguera e a Central \u00danica das Favelas (Cufa-GO) criaram um PIX para arrecadar dinheiro e convert\u00ea-lo em doa\u00e7\u00f5es dos itens mais urgentes na regi\u00e3o.       PIX: socorraonordestegoiano@cufago.com.br       A Secretaria de Assist\u00eancia Social de Cavalcante e a Associa\u00e7\u00e3o Quilombo tamb\u00e9m est\u00e3o trabalhando na regi\u00e3o para arrecadar doa\u00e7\u00f5es e direcionar ajuda \u00e0s fam\u00edlias que est\u00e3o precisando. As entidades podem ser contactadas por meio dos telefones:     Assist\u00eancia Social: (62) 3494-1074Associa\u00e7\u00e3o Quilombo: (62) 3494-1062 / (62) 99670-8051           4 de 5\r\u00c1reas alagadas em Cavalcante Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     \u00c1reas alagadas em Cavalcante Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera            Situa\u00e7\u00e3o de calamidade em 14 cidades     Ao todo, foi decretada situa\u00e7\u00e3o de calamidade p\u00fablica em 14 munic\u00edpios goianos por causa das enchentes, s\u00e3o elas: Colinas do Sul, Cavalcante, Monte Alegre de Goi\u00e1s, Campos Belos, Divin\u00f3polis de Goi\u00e1s, S\u00e3o Domingos, Iaciara, Formoso, Niquel\u00e2ndia, S\u00e3o Jo\u00e3o D'Alian\u00e7a, Guarani de Goi\u00e1s, Flores de Goi\u00e1s, Teresina de Goi\u00e1s e Alto Para\u00edso de Goi\u00e1s.       Os temporais provocaram alagamento e destru\u00edram pontes, deixando v\u00e1rias pessoas isoladas.       No \u00faltimo domingo, o governador Ronaldo Caiado (DEM) entregou 650 cestas b\u00e1sicas a comunidades quilombolas do distrito de Vazante. Ao todo, o Corpo de Bombeiros j\u00e1 distribuiu cerca de 2 mil kits de alimenta\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas onde fam\u00edlias ficaram isoladas por causa das chuvas intensas.             5 de 5\rCasas alagadas em Cavalcante nordeste de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Casas alagadas em Cavalcante nordeste de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera              Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.             V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/05/pai-esta-desesperado-a-procura-de-jovem-que-sumiu-em-itaberai-nao-sei-mais-o-que-fazer.ghtml", "title": "Pai est\u00e1 desesperado \u00e0 procura de jovem que sumiu em Itabera\u00ed: 'N\u00e3o sei mais o que fazer'", "subtitle": "Rapaz de 21 anos foi visto pela \u00faltima vez em frente \u00e0 casa de uma tia, onde encontraram a carteira e o celular dele, h\u00e1 nove dias. Pol\u00edcia Civil informou que est\u00e1 investigando caso.", "publication_date": "05-01-2022", "last_update": "05-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "1 de 2\rJovem est\u00e1 desaparecido, em Itabera\u00ed, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Arquivo Pessoal     Jovem est\u00e1 desaparecido, em Itabera\u00ed, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Arquivo Pessoal                O pai de Jos\u00e9 Augusto Pereira de Faria, de 21 anos, est\u00e1 desesperado \u00e0 procura do jovem, que desapareceu no dia 27 de dezembro, em Itabera\u00ed, no noroeste de Goi\u00e1s. De acordo com C\u00e9lio Teixeira, o filho foi visto pela \u00faltima vez em frente \u00e0 casa de uma tia, onde encontraram a carteira e o celular dele.      \u201cEu n\u00e3o sei mais o que fazer. O ano novo foi horr\u00edvel. Passei a semana procurando ele em rios, matas, lix\u00e3o. Muita gente est\u00e1 me ajudando, mas ainda n\u00e3o tenho resposta\u201d, desabafou o vigilante.    Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram           Segundo o pai do jovem, ele foi visto pela \u00faltima vez por volta das 22h, ap\u00f3s ir a uma lanchonete com um amigo. Depois do lanche, os dois voltaram e ficaram conversando em frente \u00e0 casa da tia de Jos\u00e9, no conjunto habitacional V\u00f3 di Olinda.       Ap\u00f3s a conversa, o amigo foi embora e o jovem teria permanecido do lado de fora.      \u201c\u00c9 muito estranho. Ele sumiu e ficou tudo para traz. Ele nunca faria isso. Ele sempre me ligava\u201d, contou o pai.     A Pol\u00edcia Civil informou que est\u00e1 investigando o caso e que ainda n\u00e3o h\u00e1 novidade sobre o desaparecimento do jovem.       LEIA TAMB\u00c9M     Fam\u00edlia procura por homem que sumiu ap\u00f3s sair de casa para ir a supermercado de Ipor\u00e1Morador de rua que teve \u2018banho de loja\u2019 era procurado pela fam\u00edlia h\u00e1 10 anos, diz irm\u00e3 que o reconheceu em reportagem           2 de 2\rPai procura por filho desaparecido, em Itabera\u00ed, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Arquivo Pessoal     Pai procura por filho desaparecido, em Itabera\u00ed, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Arquivo Pessoal              Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.       *Thauany Melo \u00e9 integrante do programa de est\u00e1gio entre TV Anhanguera e Universidade Federal de Goi\u00e1s, sob orienta\u00e7\u00e3o de Elis\u00e2ngela Nascimento.     V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/06/familia-busca-por-jovem-que-desapareceu-apos-sair-para-trabalhar-na-coleta-de-material-reciclavel-em-itaberai.ghtml", "title": "Fam\u00edlia busca por jovem que desapareceu ap\u00f3s sair para trabalhar na coleta de material recicl\u00e1vel, em Itabera\u00ed", "subtitle": "Fam\u00edlia disse que, dias antes, ele teve uma briga com um colega de trabalho e que isso pode ter rela\u00e7\u00e3o com o sumi\u00e7o.", "publication_date": "06-01-2022", "last_update": "06-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "1 de 1\rErisvam Teixeira de Melo desapareceu em Itabera\u00ed \u2014 Foto: Elivane Esp\u00edndola/Arquivo Pessoal     Erisvam Teixeira de Melo desapareceu em Itabera\u00ed \u2014 Foto: Elivane Esp\u00edndola/Arquivo Pessoal                A fam\u00edlia do catador de recicl\u00e1veis Erisvam Teixeira de Melo, de 20 anos, est\u00e1 em busca de informa\u00e7\u00f5es que ajudem a encontrar o rapaz, que est\u00e1 desaparecido desde o dia 29 de dezembro, em Itabera\u00ed, noroeste do estado. Os parentes contam que ele tinha brigado dias antes com um colega de trabalho e acreditam que isso possa estar ligado com o desaparecimento de Erisvam.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsappCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     Erisvam saiu trabalhar com reciclagem e n\u00e3o foi mais visto. \u201cDias antes, ele falou para a gente de uma briga que teve por conta de trabalho. E ele estava se sentindo amea\u00e7ado. Depois do desaparecimento, esse rapaz com quem ele brigou at\u00e9 se mudou\u201d, disse Elivane Esp\u00edndola de Melo, tia do rapaz.             LEIA TAMB\u00c9M     Pai est\u00e1 desesperado \u00e0 procura de jovem que sumiu em Itabera\u00ed: 'N\u00e3o sei mais o que fazer'     Ela contou ainda que a fam\u00edlia procurou a pol\u00edcia, apresentou as suspeitas com rela\u00e7\u00e3o ao desaparecimento e j\u00e1 prestou depoimento. Os policiais, no entanto, n\u00e3o deram informa\u00e7\u00f5es a eles sobre quais as linhas de investiga\u00e7\u00e3o.       \u201cIsso tudo \u00e9 muito angustiante. Tem v\u00e1rios boatos circulando pela cidade, mas a gente n\u00e3o sabe o que realmente aconteceu\u201d, disse a tia.       Quem tiver informa\u00e7\u00f5es sobre o jovem, pode ligara para o n\u00famero 197, da Pol\u00edcia Civil.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.                   V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s         50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/03/goiania-realiza-testagem-de-graca-contra-a-covid-veja-locais.ghtml", "title": "Goi\u00e2nia realiza testagem de gra\u00e7a contra a Covid; veja locais", "subtitle": "Exames s\u00e3o feitos em v\u00e1rias regi\u00f5es da capital. Atendimento acontece ap\u00f3s agendamento pela internet.", "publication_date": "03-01-2022", "last_update": "06-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "1 de 1\rGoi\u00e2nia abre novo agendamento para testagem para Covid-19 em Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/ Prefeitura de Goi\u00e2nia     Goi\u00e2nia abre novo agendamento para testagem para Covid-19 em Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/ Prefeitura de Goi\u00e2nia                Goi\u00e2nia tem testagem de gra\u00e7a contra a Covid-19 ao longo da semana. Os testes s\u00e3o feitos a cada dia em uma das regi\u00f5es da capital (veja os endere\u00e7os abaixo).      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     A testagem \u00e9 feita por meio de agendamento no site da prefeitura da capital. Para marcar, basta preencher o nome completo, CPF ou CNPJ e e-mail.       A Secretaria Municipal de Sa\u00fade (SMS) informou que, quem estiver com sintomas de Covid deve procurar unidades de sa\u00fade para fazer a testagem.       Segundo a prefeitura, cerca de 2 mil testes ser\u00e3o disponibilizados por dia. Podem ser testadas pessoas acima de 5 anos.           Veja programa\u00e7\u00e3o e endere\u00e7os:    Sexta-feira (7)     Distrito NoroesteModalidade: tendaEndere\u00e7o: Rua SC 15 Q 27 Lt 24 \u2013 Jardim Colorado// em frente \u00e0 Igreja Assembleia de Deus Minist\u00e9rio Fama.       Distrito LesteModalidade: tendaEndere\u00e7o: Pra\u00e7a da Juventude. Rua JDA-8, 2146, Jardim Aroeira.       Distrito SulModalidade: tendaEndere\u00e7o: Cepal Setor Sul, Rua 115, S/N, Setor Sul.     S\u00e1bado (8)     Distrito SulModalidade: tendaEndere\u00e7o: Cepal Jardim Am\u00e9rica, Pra\u00e7a C-170, S/N, Jardim Am\u00e9rica.       Distrito SudoesteModalidade: tendaEndere\u00e7o: Associa\u00e7\u00e3o dos Moradores do Setor Uni\u00e3o, Rua U-54, Qd. 16 Lt.2, Setor Uni\u00e3o.       Distrito Campinas-CentroModalidade: tendaEndere\u00e7o: Parque Zool\u00f3gico de Goi\u00e2nia, Alameda das Rosas, S/N, Setor Oeste.     Domingo (9)     Distrito OesteModalidade: tendaEndere\u00e7o: Sest/Senat, Avenida Castelo Branco, s/n, Setor S\u00e3o Francisco.       Distrito NorteModalidade: tendaEndere\u00e7o: Parque Leol\u00eddio Di Ramos Caiado, Rua Jupter, s/n, Setor Goi\u00e2nia 2.       Distrito LesteModalidade: tendaEndere\u00e7o: Rua JDA-8, 2146, Jardim Aroeira       LEIA TAMB\u00c9M:     Vacina contra Covid-19 em Goi\u00e2nia: veja quem pode ser vacinado hoje e o que fazerVacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 em Goi\u00e1s: veja perguntas e respostas     Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: coronav\u00edrus em Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/06/casa-fica-submersa-apos-dias-de-chuva-em-flores-de-goias-video.ghtml", "title": "Casa fica submersa ap\u00f3s dias de chuva em Flores de Goi\u00e1s; v\u00eddeo", "subtitle": "Imagens do alto mostram local 'antes e depois' que o n\u00edvel do Rio Paran\u00e3 aumentou. Outras cidades do nordeste goiano tamb\u00e9m enfrentam problemas por causa do tempo na regi\u00e3o.", "publication_date": "06-01-2022", "last_update": "06-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Parte da pista da GO-118 deve ser liberada ainda nesta semana, em Cavalcante    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Imagens feitas do alto mostram uma casa na zona rural de Flores de Goi\u00e1s, no nordeste do estado, que foi completamente submersa ap\u00f3s intensas chuvas na regi\u00e3o. Confira \u201cantes\u201d, quando ainda era possivel ver o im\u00f3vel e, quatro dias depois, ap\u00f3s todo telhado \u201csumir\u201d coberto por \u00e1gua (assista acima).      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     As grava\u00e7\u00f5es foram cedidas \u00e0 TV Anhanguera pelo internauta Matheus Henrique da Costa da Dias, morador da regi\u00e3o. Segundo ele, o telhado da casa era vis\u00edvel no dia 1\u00ba de janeiro, mas na quarta-feira (5) a estrutura j\u00e1 estava submersa.       Nas imagens, \u00e9 poss\u00edvel ver que apenas a caixa d\u2019\u00e1gua e o topo de algumas \u00e1rvores n\u00e3o ficaram submersos. Segundo o morador, o n\u00edvel do Rio Paran\u00e3, que passa pela regi\u00e3o, aumentou muito e alaga v\u00e1rias \u00e1reas.             Flores de Goi\u00e1s chegou a decretar situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, contabilizando cerca de 300 fam\u00edlias afetadas pelas chuvas.       LEIA TAMB\u00c9M     SOCORRO: Corrente humana \u00e9 feita para levar alimentos a comunidades isoladas por causa dos estragos ap\u00f3s chuvaPrefeitura pede doa\u00e7\u00f5es de rem\u00e9dios para comunidades atingidas pelas chuvas em CavalcanteV\u00cdDEO: Vale da Lua \u00e9 tomado por \u00e1gua ap\u00f3s fortes chuvas na regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros           1 de 1\rCasa completamente submersa ap\u00f3s dias de chuva em Flores de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Matheus Henrique Dias     Casa completamente submersa ap\u00f3s dias de chuva em Flores de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Matheus Henrique Dias      Desabrigados     Assim como Flores de Goi\u00e1s, outras cidades de Goi\u00e1s foram afetadas pelas chuvas. Segundo o governo, 14 delas decretaram situa\u00e7\u00e3o de calamidade. Entre elas, Cavalcante, onde moradores da zona rural ficaram desabrigados por terem as casas alagadas ou ilhadas.             O lavrador Noel Leite dos Santos \u00e9 uma dessas pessoas. Ele contou que parte da parede da casa onde mora desabou e o im\u00f3vel teve que ser interditado pela Defesa Civil.       \u201cFoi caindo o reboco devagarzinho, depois as paredes racharam e foi caindo. Estava l\u00e1 dentro e assustei com o barulho\u201d, contou.                              Defesa civil interdita 30 casas em Cavalcante por risco de desabamento    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n     Tamb\u00e9m lavradora, Valdirene Rodrigues teve que ir morar provisoriamente com a m\u00e3e e os tr\u00eas filhos em um abrigo da Prefeitura de Cavalcante. Ela contou que teve a casa inteira alagada e que transitar pela regi\u00e3o est\u00e1 muito dif\u00edcil.     \u201cA \u00e1gua entrou e parava. A gente rapava, mas n\u00e3o adiantava. [\u2026] Ningu\u00e9m passa nem para ir nem para vir. Mas, com f\u00e9 em Deus, tudo vai melhorar\u201d, disse.         Tr\u00e2nsito     Entre os principais problemas enfrentados pelos moradores do nordeste goiano por causa das chuvas est\u00e1 a dificuldade em se locomover. Muitas estradas foram alagadas e uma das rodovias que liga munic\u00edpios da \u00e1rea, a GO-118, teve que ser interditada por causa de uma cratera que se formou durante um dos temporais.       Ag\u00eancia Goiana de Infraestrutura e Transporte (Goinfra) informou que est\u00e1 trabalhando para liberar a GO-118 ainda esta semana.       Segundo o \u00f3rg\u00e3o, h\u00e1 equipes trabalhando na regi\u00e3o para viabilizar a passagem de ve\u00edculos pelos desvios, que tamb\u00e9m acabam apresentando problemas por causa das chuvas.                              Caminh\u00e3o com cestas b\u00e1sicas viaja para levar alimentas para fam\u00edlias em Cavalcante    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n   Doa\u00e7\u00f5es     Tamb\u00e9m por causa das chuvas, muitas pessoas est\u00e3o precisando de doa\u00e7\u00f5es de alimentos, roupas e outros itens b\u00e1sicos. A Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Cavalcante alertou que est\u00e1 com falta de medicamentos e insumos para tratar a popula\u00e7\u00e3o que est\u00e1 adoecendo nesta \u00e9poca.             Milhares de cestas b\u00e1sicas j\u00e1 foram enviadas para ajudar a abastecer a regi\u00e3o e o Corpo de Bombeiros trabalha para levar essa ajuda a quem precisa, j\u00e1 que muitos locais s\u00f3 s\u00e3o acess\u00edveis por meio de barcos.       A TV Anhanguera e a Central \u00danica das Favelas em Goi\u00e1s (Cufa-GO) criaram um PIX para que as pessoas possam fazer doa\u00e7\u00f5es que seram revertidas nesses itens essenciais que est\u00e3o em falta na regi\u00e3o: socorraonordestegoiano@cufago.com.br       A SMS de Cavalcante divulgou uma lista dos rem\u00e9dios que est\u00e3o precisando para atender a popula\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m indicou locais de entega \u2013 veja aqui como ajudar.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: saiba o que acontece em Goi\u00e1s         50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/transito/noticia/2022/01/07/ambulancia-precisa-passar-por-pasto-para-evitar-atoleiro-em-porangatu-video.ghtml", "title": "Ambul\u00e2ncia precisa passar por pasto para evitar atoleiro em Porangatu; v\u00eddeo", "subtitle": "Motorista contou que estava a caminho de hospital com paciente. Nas \u00faltimas semanas, chuva tem deixado moradores ilhados e causado estragos na regi\u00e3o norte e nordeste do estado.", "publication_date": "07-01-2022", "last_update": "07-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Ambul\u00e2ncia precisa passar por pasto para evitar atoleiro na GO-241; v\u00eddeo    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Uma ambul\u00e2ncia de Montividiu do Norte precisou passar por um pasto para evitar um atoleiro na GO-241, em Porangatu, no norte do estado. Um v\u00eddeo mostra o ve\u00edculo no meio do pasto e um caminh\u00e3o na estrada cheia de lama (veja acima).       Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     O caso aconteceu na quinta-feira (6). \u00c0 TV Anhanguera, o motorista contou que estava com um paciente no ve\u00edculo e precisou passar pelo pasto para n\u00e3o ficar preso no atoleiro. Tamb\u00e9m disse que dois motoristas de caminhonetes deram suporte para que ele passasse sem riscos.             LEIA TAMB\u00c9M     ESTRAGOS: Moradores se arriscam usando escada para passar por ponte sem cabeceira na GO-241V\u00cdDEO: Corrente humana \u00e9 feita para levar alimentos a comunidades isoladas por causa dos estragos ap\u00f3s chuvaDOA\u00c7\u00d5ES: TV Anhanguera faz campanha para ajudar fam\u00edlias ilhadas ap\u00f3s chuvas no nordeste de Goi\u00e1s     A Ag\u00eancia Goiana de Infraestrutura e Transportes (Goinfra) informou que est\u00e1 fazendo a\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia na rodovia e mandou m\u00e1quinas e equipes para fazer servi\u00e7os e dar suporte aos motoristas.             1 de 2\rAmbul\u00e2ncia passando por pasto ao lado de atoleiro em estrada de terra em Porangatu, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Ambul\u00e2ncia passando por pasto ao lado de atoleiro em estrada de terra em Porangatu, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera      Estragos                             Cratera se abre na GO-118 e rodovia \u00e9 interditada entre Teresina de Goi\u00e1s e Alto Para\u00edso    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n           Nas \u00faltimas duas semanas, a chuva tem causado estragos no norte e nordeste de Goi\u00e1s. Cidades da regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros ficaram quase ilhadas ap\u00f3s uma cratera se abrir na GO-118, que liga as cidades de Teresina de Goi\u00e1s e Alto Para\u00edso (veja acima).                               Moradores se arriscam usando escada para passar por ponte sem cabeceira na GO-241    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n     Em Formoso, tamb\u00e9m no norte do estado, moradores se arriscaram usando uma escada para passar por uma ponte da GO-241 que est\u00e1 sem cabeceira em um dos lados (veja acima).              2 de 2\rCasa completamente submersa ap\u00f3s dias de chuva em Flores de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\\Matheus Henrique Dias     Casa completamente submersa ap\u00f3s dias de chuva em Flores de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\\Matheus Henrique Dias              J\u00e1 em Fores de Goi\u00e1s, na regi\u00e3o nordeste, uma casa na zona rural da cidade ficou completamente submesa ap\u00f3s intensas chuvas na regi\u00e3o. Uma foto a\u00e9rea mostra o antes e depois do local (veja acima).      Campanha     A TV Anhanguera e a Central \u00danica das Favelas em Goi\u00e1s (Cufa) criaram a campanha \u201cSocorra o nordeste goiano\u201d para ajudar as fam\u00edlias ilhadas devido \u00e0s fortes chuvas que causaram muitos estragos na regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros. A iniciativa recolhe doa\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o revertidas em alimentos e outros itens de necessidade b\u00e1sica.       As doa\u00e7\u00f5es podem ser feitas por meio da chave PIX: socorraonordestegoiano@cufago.com.br       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: saiba o que acontece em Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/08/posse-confirma-novo-caso-de-flurona-em-goias.ghtml", "title": "Posse confirma novo caso de dupla infec\u00e7\u00e3o por Covid-19 e influenza em Goi\u00e1s", "subtitle": "Prefeitura pediu aos moradores o uso de m\u00e1scara, higieniza\u00e7\u00e3o das m\u00e3os e distanciamento social. Goi\u00e2nia j\u00e1 comunicou um caso deste mesmo tipo de contamina\u00e7\u00e3o.", "publication_date": "08-01-2022", "last_update": "09-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Posse confirma novo caso de dupla infec\u00e7\u00e3o por Covid-19 e influenza em Goi\u00e1s    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             A Prefeitura de Posse, na regi\u00e3o nordeste de Goi\u00e1s, confirmou o 1\u00ba caso de dupla infec\u00e7\u00e3o por Covid-19 e Influenza no munic\u00edpio. Um comunicado foi divulgado na rede social da administra\u00e7\u00e3o municipal na quinta-feira (6), por\u00e9m, n\u00e3o trouxe informa\u00e7\u00f5es sobre o estado de sa\u00fade do morador.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     O g1 solicitou informa\u00e7\u00f5es sobre o estado de sa\u00fade do morador, \u00e0s 8h23 por email, neste s\u00e1bado (8), e aguarda retorno. As liga\u00e7\u00f5es para o telefone da secretaria de Sa\u00fade do munic\u00edpio n\u00e3o foram atendidas.       A prefeitura pediu aos moradores para usarem m\u00e1scara facial, lavar as m\u00e3os e manter o distanciamento social. \"A pandemia ainda n\u00e3o acabou e estamos com surto de s\u00edndrome gripal\", diz o comunicado.             LEIA TAMB\u00c9M     Profissional da sa\u00fade \u00e9 a 1\u00aa pessoa com dupla contamina\u00e7\u00e3o por gripe e Covid-19 em Goi\u00e2nia, diz prefeituraEntenda o que \u00e9 a dupla contamina\u00e7\u00e3o por Covid e gripeAparecida de Goi\u00e2nia registra 1\u00aa morte por \u00f4micron no Brasil           1 de 3\rPrefeitura de Posse comunica o 1\u00ba caso de flurona no munic\u00edpio, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Instagram     Prefeitura de Posse comunica o 1\u00ba caso de flurona no munic\u00edpio, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Instagram        O boletim da prefeitura sobre os dados de coronav\u00edrus na cidade informou que, at\u00e9 sexta-feira (7), 3.051 pessoas foram contaminadas, sendo 52 mortes, desde o in\u00edcio da pandemia.       Goi\u00e2nia j\u00e1 havia comunicado um caso deste tipo de contamina\u00e7\u00e3o, na quinta-feira. De acordo com a secretaria de Sa\u00fade da capital, a paciente \u00e9 uma profissional de sa\u00fade, de cerca de 60 anos de idade, que apresenta sintomas leves e est\u00e1 sendo monitorada.             Ainda de acordo com a SMS, a confirma\u00e7\u00e3o do caso foi feita por exame em laborat\u00f3rio particular e uma amostra da paciente est\u00e1 passanto por testes que devem identificar qual variante do coronav\u00edrus a infectou.             2 de 3\rGoi\u00e1s recebe novas doses de vacina contra a Covid-19 - Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Governo de Goi\u00e1s/Divulga\u00e7\u00e3o     Goi\u00e1s recebe novas doses de vacina contra a Covid-19 - Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Governo de Goi\u00e1s/Divulga\u00e7\u00e3o        Goi\u00e1s tem 952.645 casos confirmados de coronav\u00edrus e 24.724 mortes desde o in\u00edcio da pandemia, conforme dados da Secretaria Estadual de Sa\u00fade de sexta-feira (7).     Dupla infec\u00e7\u00e3o     Especialistas ouvidos pelo g1 informaram que ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel saber se quem \u00e9 duplamente contaminado ter\u00e1 um quadro pior de sa\u00fade.                              Primeira imagem da variante \u00f4micron revela mais que o dobro de muta\u00e7\u00f5es que a delta    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n           Os mesmos profissionais lembraram que os dois v\u00edrus que transmitem as doen\u00e7as s\u00e3o respirat\u00f3rios, por isso as medidas de preven\u00e7\u00e3o continuam as mesmas: usar m\u00e1scara, vacina\u00e7\u00e3o, distanciamento social, higiene das m\u00e3os.       Ainda de acordo com os especialistas, por causa da semelhan\u00e7a dos sintomas, as duas infec\u00e7\u00f5es podem ser inicialmente confundidas. A \u00fanica forma de identificar \u00e9 fazendo os testes para Covid-19 e influenza.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.             3 de 3\rImagem destaca variante \u00f4micron do coronav\u00edrus feita com um microsc\u00f3pio \u2014 Foto: Cortesia Faculdade de Medicina da Universidade de Hong Kong     Imagem destaca variante \u00f4micron do coronav\u00edrus feita com um microsc\u00f3pio \u2014 Foto: Cortesia Faculdade de Medicina da Universidade de Hong Kong      V\u00cdDEOS: coronav\u00edrus em Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/10/goiania-abre-pre-matriculas-para-alunos-da-rede-municipal-de-educacao-infantil.ghtml", "title": "Goi\u00e2nia abre pr\u00e9-matr\u00edculas para alunos da rede municipal de educa\u00e7\u00e3o infantil", "subtitle": "Antes, pais ou respons\u00e1veis devem fazer cadastro no site da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o. Ao todo, s\u00e3o oferecidas mais de 9,9 mil novas vagas para crian\u00e7as de 6 meses a 5 anos.", "publication_date": "10-01-2022", "last_update": "10-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Pr\u00e9-matr\u00edcula para educa\u00e7\u00e3o infantil come\u00e7a na pr\u00f3xima semana em Goi\u00e2nia    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Goi\u00e2nia abre, nesta ter\u00e7a-feira (11), o per\u00edodo de pr\u00e9-matr\u00edculas para mais de 9,9 mil alunos da educa\u00e7\u00e3o infantil na rede p\u00fablica municipal. Segundo a prefeitura, ser\u00e3o oferecidas 6,3 mil vagas para Centros Municipais de Educa\u00e7\u00e3o Infantil (CMEIs) e institui\u00e7\u00f5es conveniadas que atendem os pequenos de 6 meses a 3 anos de idade, al\u00e9m de 3,5 mil para as crian\u00e7as de 4 e 5 anos na pr\u00e9-escola.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     Antes de fazer a pr\u00e9-matr\u00edcula, \u00e9 necess\u00e1rio que os pais ou respons\u00e1veis j\u00e1 tenham feito o cadastro antecipado no site da SME. Para isso, \u00e9 preciso colocar o CPF da crian\u00e7a. Caso o menor ainda n\u00e3o tenha o documento, os interessados podem procurar as ag\u00eancias dos Correios, Caixa Econ\u00f4mica e do Banco do Brasil para a emiss\u00e3o.           Clique aqui e fa\u00e7a a pr\u00e9-matr\u00edcula           1 de 1\rCmei Jo\u00e3o Paulo 1\u00ba em Goi\u00e2nia Goi\u00e1s \u2014 Foto: Jamyle Amoury/G1     Cmei Jo\u00e3o Paulo 1\u00ba em Goi\u00e2nia Goi\u00e1s \u2014 Foto: Jamyle Amoury/G1        Em seguida, para fazer a pr\u00e9-matr\u00edcula, basta acessar o site SME e clicar nem \u201cMatr\u00edcula Web\u201d, que estar\u00e1 dispon\u00edvel a partir das 8h desta ter\u00e7a-feira.     Confira o cronograma completo de matr\u00edculas para 2022     Ao todo, ser\u00e3o 9.927 vagas, sendo a maior parte (6.387) para o preenchimento de turmas de creche, que compreende a faixa et\u00e1ria de 6 meses a 3 anos de idade, e o restante para pr\u00e9-escola, de 4 e 5 anos (3.540).       Ap\u00f3s a vaga da crian\u00e7a ser disponibilizada pelo sistema e-matr\u00edcula, os pais ter\u00e3o at\u00e9 dez dias \u00fateis para comparecer \u00e0s escolas escolhidas e efetivarem a inscri\u00e7\u00e3o. No dia, \u00e9 preciso levar os documentos pessoais dos estudantes e dos respons\u00e1veis legais.             Segundo a prefeitura, caso n\u00e3o haja vaga dispon\u00edvel na institui\u00e7\u00e3o inicialmente desejada, os respons\u00e1veis podem sugerir outras duas unidades para a fila de espera.     D\u00e9ficit de vagas em Cmeis     O secret\u00e1rio de Educa\u00e7\u00e3o, Wellington Bessa, disse que neste ano as aulas ser\u00e3o sem ensino remoto e n\u00e3o h\u00e1 d\u00e9ficit de vagas para crian\u00e7as acima de 3 anos e 11 meses. No enquanto, para quem tem menos do que isso, faltam cerca de 3 mil vagas para atender a demanda.       \"N\u00f3s n\u00e3o conseguimos precisar se esse d\u00e9ficit vai ser zerado por conta da nova demanda das crian\u00e7as que nasceram e daquelas que chegaram na idade que podem pleitear esta vaga no Cmei. Lembrando que as vagas da educa\u00e7\u00e3o infantil dependem da idade e da regi\u00e3o da crian\u00e7a. Muitas vezes, para o pai, n\u00e3o interessa uma vaga na regia\u00e3o noroeste, pois ele mora na regi\u00e3o leste. Ent\u00e3o, automativamente ele vai ficar no cadastro de reserva\", explicou.       LEIA TAMB\u00c9M:     Goi\u00e2nia inicia cadastro antecipado para matr\u00edculas na rede municipal; veja como se inscreverGoi\u00e2nia abre pr\u00e9-matr\u00edculas para alunos novatos na rede municipal de ensino; veja como fazer     Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e2nia e Regi\u00e3o Metropolitana              50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/10/produtores-usam-barco-para-transportar-mais-de-100-caixas-de-quiabo-durante-alagamento-na-go-236-em-flores-de-goias.ghtml", "title": "Produtores usam barco para transportar mais de 100 caixas de quiabo durante alagamento na GO-236, em Flores de Goi\u00e1s; v\u00eddeo", "subtitle": "Nordeste do estado sofre com interdi\u00e7\u00f5es de estradas ap\u00f3s chuvas intensas. Produ\u00e7\u00e3o era enviada para comercializa\u00e7\u00e3o em Goi\u00e2nia.", "publication_date": "10-01-2022", "last_update": "10-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Produtores usam barco para transportar mais de 100 caixas de quiabo durante alagamento    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Produtores rurais usaram um barco para transportar 126 caixas de quiabo para a comercializa\u00e7\u00e3o, em Flores de Goi\u00e1s, no nordeste do estado. V\u00eddeo mostra que algumas caixas chegaram a cair na GO-236, que est\u00e1 alagada ap\u00f3s fortes chuvas (veja acima).       Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     O v\u00eddeo foi gravado no domingo (9), sobre a ponte do c\u00f3rrego Tapicuru. Chove em toda a regi\u00e3o desde o meio do m\u00eas de dezembro, e a cidade j\u00e1 chegou a decretar situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia ap\u00f3s o alagamento e a interdi\u00e7\u00e3o de rodovias.       LEIA TAMB\u00c9M     V\u00cdDEO: Casa fica submersa ap\u00f3s dias de chuva em Flores de Goi\u00e1sSOCORRO: Corrente humana \u00e9 feita para levar alimentos a comunidades isoladas por causa dos estragos ap\u00f3s chuvaSOLIDARIEDADE: TV Anhanguera faz campanha para ajudar fam\u00edlias ilhadas ap\u00f3s chuvas no nordeste de Goi\u00e1s           Ao g1, a Ag\u00eancia Goiana de Infraestrutura e Transportes (Goinfra) disse que equipes e m\u00e1quinas j\u00e1 est\u00e3o realizando servi\u00e7os emergenciais em v\u00e1rios pontos da regi\u00e3o e \"aguardando melhores condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas para executar servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o na via\". A ag\u00eancia ressalta que, com o c\u00f3rrego fora do leito, \"quaisquer a\u00e7\u00f5es s\u00e3o invi\u00e1veis no trecho\" (veja a \u00edntegra da nota ao fim do texto).       Segundo a Associa\u00e7\u00e3o dos Produtores Rurais do Assentamento Bom Sucesso (Asprabom), a colheita de quiabo na regi\u00e3o foi muito prejudicada pelas chuvas e, por pouco, a produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o se perdeu. Os quiabos saiam de Flores com destino \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o em Goi\u00e2nia.     \u201cA dificuldade vem desde quando as planta\u00e7\u00f5es e as vias come\u00e7aram a ser inundadas. Alguns produtores j\u00e1 calculam preju\u00edzo de R$ 10 milh\u00f5es\u201d, contou o contador da associa\u00e7\u00e3o, Renan Soares.            1 de 3\rCaixas de quiabos transportados em barco, em Flores de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Arquivo Pessoal/ Renan Soares     Caixas de quiabos transportados em barco, em Flores de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Arquivo Pessoal/ Renan Soares            Estragos                            Cratera se abre na GO-118 e rodovia \u00e9 interditada entre Teresina de Goi\u00e1s e Alto Para\u00edso    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n     Nas \u00faltimas tr\u00eas semanas, a chuva tem causado estragos no norte e nordeste de Goi\u00e1s. Cidades da regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros ficaram quase ilhadas ap\u00f3s uma cratera se abrir na GO-118, que liga as cidades de Teresina de Goi\u00e1s e Alto Para\u00edso (veja acima).             2 de 3\rCasa completamente submersa ap\u00f3s dias de chuva em Flores de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\\Matheus Henrique Dias     Casa completamente submersa ap\u00f3s dias de chuva em Flores de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\\Matheus Henrique Dias              Ainda em Flores de Goi\u00e1s, uma casa na zona rural da cidade ficou completamente submersa ap\u00f3s intensas chuvas na regi\u00e3o. Uma foto a\u00e9rea mostra o antes e depois do local (veja acima).             3 de 3\rMoradores se arriscam ao passar por ponte sem cabeceira na GO-241 Formoso Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Moradores se arriscam ao passar por ponte sem cabeceira na GO-241 Formoso Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera        Em Formoso, tamb\u00e9m no norte do estado, moradores se arriscaram usando uma escada para passar por uma ponte da GO-241, que est\u00e1 sem cabeceira em um dos lados (veja acima).     Campanha     A TV Anhanguera e a Central \u00danica das Favelas em Goi\u00e1s (Cufa) criaram a campanha \u201cSocorra o nordeste goiano\u201d para ajudar as fam\u00edlias ilhadas devido \u00e0s fortes chuvas que causaram muitos estragos na regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros.             A iniciativa recolhe doa\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o revertidas em alimentos e outros itens de necessidade b\u00e1sica. As doa\u00e7\u00f5es podem ser feitas por meio da chave PIX: socorraonordestegoiano@cufago.com.br     \u00cdntegra da nota da Goinfra     \"A respeito de dados solicitados sobre a condi\u00e7\u00e3o atual da GO-236, a Ag\u00eancia Goiana de Infraestrutura e Transportes (Goinfra) informa o que se segue:        - Em fun\u00e7\u00e3o do alto volume de chuvas, que caem ininterruptamente sobre o Nordeste goiano desde outubro de 2021, o C\u00f3rrego Tapicuru transbordou sobre a GO-236, rodovia n\u00e3o pavimentada em Flores de Goi\u00e1s, e realmente dificultou o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos e pedestres no local.       - Equipes e m\u00e1quinas da Goinfra j\u00e1 est\u00e3o mobilizadas, realizando servi\u00e7os emergenciais em v\u00e1rios pontos da regi\u00e3o e, nesse caso, aguardando melhores condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas para executar servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o na via. Vale ressaltar que, com o c\u00f3rrego fora do leito, quaisquer a\u00e7\u00f5es s\u00e3o invi\u00e1veis no trecho.       - Nesse in\u00edcio de 2022, com investimentos de R$ 80 milh\u00f5es, a ag\u00eancia colocou em pr\u00e1tica o plano de conting\u00eancia e ataque \u00e0 situa\u00e7\u00e3o emergencial decorrente das condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas no Norte e Nordeste goianos, com a\u00e7\u00f5es para garantir trafegabilidade e seguran\u00e7a aos motoristas e moradores da regi\u00e3o. H\u00e1 servi\u00e7os em andamento em v\u00e1rios trechos e uma programa\u00e7\u00e3o para atender com a m\u00e1xima celeridade os pontos cr\u00edticos que v\u00e3o surgindo em raz\u00e3o das chuvas\".             Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: saiba o que acontece em Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/10/visitacao-da-cachoeira-salto-de-corumba-fica-proibida-apos-chuvas-intensas-aumentarem-o-nivel-da-agua-video.ghtml", "title": "Visita\u00e7\u00e3o da cachoeira Salto de Corumb\u00e1 fica proibida ap\u00f3s chuvas intensas aumentarem o n\u00edvel da \u00e1gua; v\u00eddeo", "subtitle": "Volume da \u00e1gua ficou cerca de 10 vezes acima do normal, segundo dire\u00e7\u00e3o do parque. Bombeiros orientam para riscos de trombas d'\u00e1gua.", "publication_date": "10-01-2022", "last_update": "10-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Visita\u00e7\u00e3o da cachoeira Salto de Corumb\u00e1 fica proibida ap\u00f3s chuvas intensas    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             A visita\u00e7\u00e3o de banhistas na cachoeira Salto de Corumb\u00e1, em Corumb\u00e1 de Goi\u00e1s, foi proibida ap\u00f3s chuvas intensas aumentarem o n\u00edvel da \u00e1gua. Imagens impressionantes mostram o grande volume de \u00e1gua na principal cachoeira do parque, cerca de 10 vezes acima do normal, segundo a dire\u00e7\u00e3o do local (veja o v\u00eddeo acima).      Compartilhe esta not\u00edcias no WhatsappCompartilhe esta not\u00edcias no Telegram     O registro foi feito no \u00faltimo domingo (9). De acordo com a dire\u00e7\u00e3o, o parque continua funcionando, estando restrito apenas o banho no rios e cachoeiras, que s\u00e3o banhadas pelo rio Corumb\u00e1. Na tarde desta segunda-feira (10), o n\u00edvel da \u00e1gua continuava alto.           \u201cN\u00f3s orientamos os visitantes que poderiam fazer as trilhas, mas para banho, usarem apenas o parque aqu\u00e1tico, como as piscinas\u201d, disse o gerente Cleber Nerys.            1 de 2\rImagens da cachoeira Salto de Corumb\u00e1 antes e ap\u00f3s as chuvas, em Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o     Imagens da cachoeira Salto de Corumb\u00e1 antes e ap\u00f3s as chuvas, em Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o        LEIA TAMB\u00c9M:      V\u00cdDEO: Produtores usam barco para transportar mais de 100 caixas de quiabo durante alagamento na GO-236SOCORRO: Corrente humana \u00e9 feita para levar alimentos a comunidades isoladas por causa dos estragos ap\u00f3s chuvaSOLIDARIEDADE: TV Anhanguera faz campanha para ajudar fam\u00edlias ilhadas ap\u00f3s chuvas no nordeste de Goi\u00e1s     O Corpo de Bombeiros disse que a cheia do rio Corumb\u00e1 n\u00e3o afetou nenhuma propriedade rural da regi\u00e3o. A corpora\u00e7\u00e3o informou ainda que mesmo com o aumento do n\u00edvel da \u00e1gua, o rio continua dentro dos limites para esta \u00e9poca do ano. No entanto h\u00e1 o perigo de trombas d\u2019\u00e1gua.             \u201cAlertamos para que, se poss\u00edvel, evitar [banho de cachoeira]. Caso estiver nesse local, que, havendo qualquer movimenta\u00e7\u00e3o brusca, eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de \u00e1gua, altera\u00e7\u00e3o da colora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua... Saia e v\u00e1 para o lugar mais alto da regi\u00e3o\u201d, disse o tenente Wallace Marques.       De acordo com informa\u00e7\u00f5es do Sistema de Meteorologia e Hidrologia do Estado de Goi\u00e1s (Simehgo), no domingo choveu 70 mil\u00edmetros na regi\u00e3o.             2 de 2\rVisita\u00e7\u00e3o na cachoeira Salto de Corumb\u00e1 fica proibida ap\u00f3s chuvas intensas aumentarem o n\u00edvel da \u00e1gua \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Visita\u00e7\u00e3o na cachoeira Salto de Corumb\u00e1 fica proibida ap\u00f3s chuvas intensas aumentarem o n\u00edvel da \u00e1gua \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera        Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.                   V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s         50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/11/cachorro-fica-ilhado-no-meio-de-corrego-e-e-resgatado-por-bombeiro-antes-de-ser-levado-pela-correnteza-em-anapolis-video.ghtml", "title": "Cachorro fica ilhado no meio de c\u00f3rrego e \u00e9 resgatado por bombeiro antes de ser levado pela correnteza, em An\u00e1polis; v\u00eddeo", "subtitle": "Imagem mostra o c\u00e3ozinho em um banco de areia no meio da \u00e1gua. Ap\u00f3s o resgate, ele foi entregue para associa\u00e7\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o de animais.", "publication_date": "11-01-2022", "last_update": "11-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Bombeiros resgatam cachorro que ficou ilhado ap\u00f3s cheia de c\u00f3rrego, em An\u00e1polis    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Um cachorro ficou ilhado no meio de um c\u00f3rrego e foi resgatado por um bombeiro antes de ser levado pela correnteza, em An\u00e1polis, a 55km de Goi\u00e2nia. Um v\u00eddeo mostra quando o c\u00e3ozinho, que est\u00e1 assustado, at\u00e9 tenta correr do militar. Em seguida, ele \u00e9 retirado da \u00e1gua (veja acima).       Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsappCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     O resgate aconteceu na tarde de segunda-feira (10), no C\u00f3rrego das Antas. Os militares informaram que o animal foi parar no local ap\u00f3s uma forte chuva que atingiu a cidade e, por isso, a correnteza at\u00e9 estava mais forte.             Ap\u00f3s o resgate, o cachorro foi entregue \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o Protetora e Amiga dos Animais (Aspaan), onde volunt\u00e1rios tentam encontrar o dono do animal. Caso n\u00e3o seja localizado, ele ser\u00e1 disponibilizado para ado\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel.       LEIA TAMB\u00c9M     VEJA: Cachorro \u00e9 adotado por turista ap\u00f3s cair do topo de cachoeira e ficar preso \u00e0s margens, em Piren\u00f3polisV\u00cdDEO: Bombeiro desce de rapel para resgatar filhote de cachorro que caiu em cratera em rua Bombeiros resgatam cachorro que ficou preso entre grades de port\u00e3o           1 de 2\rBombeiro resgata cachorro em c\u00f3rrego de An\u00e1polis, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/CBMGO     Bombeiro resgata cachorro em c\u00f3rrego de An\u00e1polis, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/CBMGO      Chuvas em Goi\u00e1s     As fortes chuvas na regi\u00e3o central e norte do estado est\u00e3o provocando grandes estragos em diversas cidades. Em Nova Crix\u00e1s, a \u00e1gua invadiu algumas casas. Na zona rural, os boiadeiros se surpreenderam ao passar com o gado pela fazenda. Parte do pasto ficou debaixo d\u2019\u00e1gua e os animais precisaram enfrentar o alagamento (veja abaixo).                    2 de 2\rGado passa por pasto alagado em Nova Crix\u00e1s, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Gado passa por pasto alagado em Nova Crix\u00e1s, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera        A TV Anhanguera e a Central \u00danica das Favelas em Goi\u00e1s (Cufa) criaram a campanha \u201cSocorra o nordeste goiano\u201d para ajudar as fam\u00edlias ilhadas devido \u00e0s fortes chuvas que causaram muitos estragos na regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros.       A iniciativa recolhe doa\u00e7\u00f5es que ser\u00e3o revertidas em alimentos e outros itens de necessidade b\u00e1sica. As doa\u00e7\u00f5es podem ser feitas por meio da chave PIX: socorraonordestegoiano@cufago.com.br       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/12/acidente-entre-onibus-e-carro-deixa-ao-menos-seis-mortos-na-br-020-em-formosa.ghtml", "title": "Acidente mata cinco pessoas da mesma fam\u00edlia e um cobrador de \u00f4nibus na BR-020, em Formosa", "subtitle": "Segundo os bombeiros, s\u00e3o cinco v\u00edtimas do ve\u00edculo de passeio e uma do coletivo, sendo tr\u00eas homens, duas mulheres e uma crian\u00e7a. O \u00f4nibus havia sa\u00eddo de Bras\u00edlia com destino ao Piau\u00ed.", "publication_date": "12-01-2022", "last_update": "12-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Acidente entre \u00f4nibus e carro deixa ao menos seis mortos na BR-020, em Formosa    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Um acidente entre um carro de passeio e um \u00f4nibus matou cinco pessoas de uma mesma fam\u00edlia e um cobrador na madrugada desta quarta-feira (12), pr\u00f3ximo ao Distrito do Bezerra, na BR-020, em Formosa, no Entorno do Distrito Federal, segundo a Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal (PRF).      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsappCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     O Corpo de Bombeiros, que ajudou no socorro, informou que as mortes foram de tr\u00eas homens, duas mulheres e uma crian\u00e7a. A fam\u00edlia estava em uma Chevrolet Spin. A corpora\u00e7\u00e3o disse tamb\u00e9m que o \u00f4nibus havia sa\u00eddo de Bras\u00edlia (DF) com destino ao Piau\u00ed (PI).             Segundo a PRF, as v\u00edtimas s\u00e3o:     Motorista da Spin: de 64 anosEsposa: de 61 anosFilha do casal: de 36 anosNeto: de 17 anosNeta: de 4 anosCobrador do \u00f4nibus: de 23 anos           1 de 3\rFrente do \u00f4nibus envolvido em acidente com carro fica destru\u00edda, em Formosa, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Frente do \u00f4nibus envolvido em acidente com carro fica destru\u00edda, em Formosa, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera        As cinco v\u00edtimas do carro de passeio morreram no interior do ve\u00edculo. Uma passageira ficou presa \u00e0s ferragens, conforme relato dos bombeiros. O ve\u00edculo ficou completamente destru\u00eddo.       A v\u00edtima que estava no \u00f4nibus era o cobrador. Os bombeiros disseram que ele estaria em p\u00e9 no momento da colis\u00e3o e foi arremessado para fora do ve\u00edculo.       LEIA TAMB\u00c9M     Pol\u00edcia Civil investiga acidente com seis mortes e dezenas de feridos na BR-153, em Aparecida de Goi\u00e2niaAcidente mata casal e filho de 9 anos na BR-153\u00d4nibus bate em carro e caminh\u00e3o, cai em ribanceira e deixa 6 mortos e dezenas de feridos na BR-153                 2 de 3\rCarro de passeio que bateu de frente com \u00f4nibus ficou destru\u00eddo em Formosa, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Carro de passeio que bateu de frente com \u00f4nibus ficou destru\u00eddo em Formosa, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera        Segundo a equipe de militares que esteve no local, o carro pequeno teria invadido a pista contr\u00e1ria, batido de frente e depois na lateral do \u00f4nibus e sa\u00eddo da pista. O ve\u00edculo foi parar dentro de uma vala.       Sobre as condi\u00e7\u00f5es da rodovia, a PRF informou que era uma pista simples e estava molhada no momento do acidente. O motorista da Spin seguia em sentido para Bras\u00edlia e o \u00f4nibus no sentido nordeste.       Os bombeiros informaram ainda que um m\u00e9dico do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (Samu) atestou os \u00f3bitos.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o em g1 Goi\u00e1s.                   3 de 3\rCarro ficou destru\u00eddo e cinco pessoas da mesma fam\u00edlia morreram em acidente na BR-020, em Formosa, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Corpo de Bombeiros     Carro ficou destru\u00eddo e cinco pessoas da mesma fam\u00edlia morreram em acidente na BR-020, em Formosa, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Corpo de Bombeiros      V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/13/cavalos-afundam-em-atoleiros-apos-chuvas-intensas-em-goias-videos.ghtml", "title": "Cavalos afundam em atoleiros ap\u00f3s chuvas intensas em Goi\u00e1s; v\u00eddeos", "subtitle": "Imagens mostram animais lutando para sobreviver e que um deles chegou a ficar com \u00e1gua at\u00e9 a altura do pesco\u00e7o. Casos foram registrados em Corumb\u00e1 de Goi\u00e1s e na Chapada dos Veadeiros.", "publication_date": "13-01-2022", "last_update": "13-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Cavalos afundam em atoleiros ap\u00f3s chuvas intensas em Goi\u00e1s    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Dois cavalos afundaram em atoleiros ap\u00f3s chuvas intensas em Goi\u00e1s. V\u00eddeos mostram os animais lutando para sobreviver em meio \u00e0 lama e alagamentos (veja acima). Casos foram registrados em Corumb\u00e1 de Goi\u00e1s, no centro goiano, e na Chapada dos Veadeiros, no nordeste de Goi\u00e1s.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsappCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram           1 de 3\rCavalo fica submerso ap\u00f3s o Rio Corumb\u00e1 transbordar, em Corumb\u00e1 de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Cavalo fica submerso ap\u00f3s o Rio Corumb\u00e1 transbordar, em Corumb\u00e1 de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera              O primeiro registro foi de um cavalo que ficou submerso ap\u00f3s o Rio Corumb\u00e1 transbordar, na quarta-feira (13), em Corumb\u00e1 de Goi\u00e1s. As imagens mostram que o bicho chegou a ficar apenas com a cabe\u00e7a de fora d\u2019\u00e1gua. Ele se esfor\u00e7a bastante para conseguir sair do local.       Ap\u00f3s conseguir \u201cnadar\u201d para uma \u00e1rea mais rasa, os donos do cavalo conseguiram socorr\u00ea-lo. O animal ficou bem e at\u00e9 \u201cposou\u201d para uma foto com os donos (veja imagem abaixo).       LEIA TAMB\u00c9M:     V\u00cdDEO: Piren\u00f3polis tem ruas do centro hist\u00f3rico alagadas ap\u00f3s cheia em rio e alerta para desabamentoIlhada em fazenda por causa das chuvas, gr\u00e1vida precisa ser resgatada de helic\u00f3ptero VEJA IMAGENS: Chuvas fazem rios transbordarem, ponte ser arrastada, derrubam parede de casa e alagam pasto com gado, em Goi\u00e1s           2 de 3\rAp\u00f3s ser resgatado, animal ficou bem e at\u00e9 'posou' para uma foto com os donos, em Corumb\u00e1 de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Ap\u00f3s ser resgatado, animal ficou bem e at\u00e9 'posou' para uma foto com os donos, em Corumb\u00e1 de Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera              Outro caso, tamb\u00e9m na quarta-feria, foi registrado na Chapada dos Veadeiros. O cavalo ficou atolado em um lama\u00e7al de uma estrada entre as cidades de Cavalcante e Colinas do Sul. Dois homens tiveram que arrast\u00e1-lo com a ajuda de uma corda para socorr\u00ea-lo. O bicho tamb\u00e9m n\u00e3o teve ferimentos.     Chuvas devem diminuir     De acordo com informa\u00e7\u00f5es do Sistema de Meteorologia e Hidrologia do Estado de Goi\u00e1s (Simehgo), um corredor de umidade, que trouxe um grande volume de chuvas nos \u00faltimos dias para o estado, deve come\u00e7ar a perder for\u00e7a nesta quinta-feira (13), com isso, as previs\u00e3o \u00e9 que as chuvas continuem, mas com menos intensidade.             3 de 3\rCavalo atolado em lama\u00e7al na Chapada dos Veadeiros, em Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Cavalo atolado em lama\u00e7al na Chapada dos Veadeiros, em Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera              Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.             V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/13/moradora-de-itaberai-conta-que-recebeu-a-carteira-de-volta-apos-turista-de-sp-acha-la-em-balneario-camboriu-e-procura-la-na-web.ghtml", "title": "Moradora de Itabera\u00ed conta que recebeu a carteira de volta ap\u00f3s turista de SP ach\u00e1-la em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa e procur\u00e1-la na web", "subtitle": "Eliane Gon\u00e7alves de Lima L\u00e9llis, de 45 anos, conta que objeto continha R$ 850 em dinheiro, al\u00e9m de dois cart\u00f5es desbloqueados e documentos. Ela disse que \u00e9 a 5\u00aa vez que recupera mesmo acess\u00f3rio.", "publication_date": "13-01-2022", "last_update": "13-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Mulher de Itabera\u00ed recebe carteira de volta ap\u00f3s perd\u00ea-la em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Uma moradora de Itabera\u00ed, no noroeste de Goi\u00e1s, conta que recebeu de volta uma carteira com R$ 850 em dinheiro, cart\u00f5es e documentos, que perdeu ao viajar para passar o r\u00e9veillon em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa, em Santa Catarina. A professora Eliane Gon\u00e7alves de Lima L\u00e9llis, de 45 anos, disse que se surpreendeu ap\u00f3s uma turista de S\u00e3o Paulo encontrar o objeto e a procurar na web para devolv\u00ea-lo. Ela contou que a mesma carteira j\u00e1 foi perdida outras quatro vezes.      \u201cUma mo\u00e7a de S\u00e3o Paulo a encontrou e ficou dois dias tentando entrar em contato para devolver. Ela teve que ir embora, mas n\u00e3o desistiu at\u00e9 encontrar o Instagram do meu filho. Em meio a tantas not\u00edcias ruins, ainda tem algo bom que merece ser compartilhado\u201d, contou.         Compartilha esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram           1 de 3\rMoradora de Itabera\u00ed, Goi\u00e1s, conta que recebeu a carteira de volta ap\u00f3s turista de SP acha-la em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa e procur\u00e1-la na web \u2014 Foto: Arquivo pessoal/Eliane Gon\u00e7alves de Lima L\u00e9llis     Moradora de Itabera\u00ed, Goi\u00e1s, conta que recebeu a carteira de volta ap\u00f3s turista de SP acha-la em Balne\u00e1rio Cambori\u00fa e procur\u00e1-la na web \u2014 Foto: Arquivo pessoal/Eliane Gon\u00e7alves de Lima L\u00e9llis        De acordo com Eliane, a carteira chegou \u00e0 casa dela, na tarde de quinta-feira (13). Segundo ela, o objeto foi perdido no dia 30 de dezembro passado, logo que ela chegou \u00e0 cidade para passar o Ano Novo.       \u201cViajei para Balne\u00e1rio Cambori\u00fa para passar a virada de ano, assim que cheguei l\u00e1, tirei a carteira da bolsa para fazer um pagamento e n\u00e3o a usei mais, pois meu filho estava com um cart\u00e3o adicional meu e estava pagando as coisas. Dei falta da carteira dois dias depois, mas pensei que estivesse no meio das malas\u201d, disse.             LEIA TAMB\u00c9M:     EXEMPLO: Catadora de recicl\u00e1veis consegue alimentos ap\u00f3s post na web pedindo comida em troca de produtos de belezaSOLIDARIEDADE: Serventes de obra param trabalho para ajudar catador de recicl\u00e1veis que estava com carrinho pesado, em Goi\u00e2niaVEJA V\u00cdDEO: Jovem tenta encontrar dono de alian\u00e7as que ca\u00edram do bolso de motociclista, em Aparecida de Goi\u00e2nia           2 de 3\rMoradora de Itabera\u00ed, Goi\u00e1s, viajou para Balne\u00e1rio Cambori\u00fa para passar o ano novo, quando perdeu a carteira \u2014 Foto: Arquivo pessoal/Eliane Gon\u00e7alves de Lima L\u00e9llis     Moradora de Itabera\u00ed, Goi\u00e1s, viajou para Balne\u00e1rio Cambori\u00fa para passar o ano novo, quando perdeu a carteira \u2014 Foto: Arquivo pessoal/Eliane Gon\u00e7alves de Lima L\u00e9llis        Eliane contou que a turista a procurou por dois dias na cidade, at\u00e9 que teve que voltar para sua cidade de origem, mas s\u00f3 no dia 5 a mulher conseguiu falar com o filho de Eliane, pelas redes sociais.     \u201cNo mesmo dia ela encontrou e j\u00e1 come\u00e7ou a me procurar. Ela tinha mandado muitas mensagens no meu Instagram e do meu filho. Foi ele que a viu mandando recado que tinha encontrado minha carteira no dia 30 e que n\u00e3o conseguiu me encontrar e queria devolver a carteira\u201d, disse.                  3 de 3\rEliane Gon\u00e7alves de Lima L\u00e9llis, de 45 anos, disse que objeto continha R$ 850 em dinheiro, al\u00e9m de dois cart\u00f5es desbloqueados e documentos \u2014 Foto: Arquivo pessoal/Eliane Gon\u00e7alves de Lima L\u00e9llis     Eliane Gon\u00e7alves de Lima L\u00e9llis, de 45 anos, disse que objeto continha R$ 850 em dinheiro, al\u00e9m de dois cart\u00f5es desbloqueados e documentos \u2014 Foto: Arquivo pessoal/Eliane Gon\u00e7alves de Lima L\u00e9llis        Como n\u00e3o tinha notado da falta da carteira, Eliane disse que sequer bloqueou os cart\u00f5es. Ap\u00f3s receber o objeto, com todo o dinheiro e com os cart\u00f5es, ela diz que s\u00f3 tem a agradecer \u00e0 pessoa que a encontrou, pela honestidade.     \u201cAinda bem que Deus colocou ela no meu caminho, pois eu n\u00e3o tinha dado falta da carteira e n\u00e3o bloqueei os cart\u00f5es. S\u00e3o raras as pessoas que fazem isso, mas sei que Deus nos honra, pois eu faria o mesmo\u201d, disse.    Carteira perdida 5 vezes     Eliane brincou que esta carteira \u00e9 \u201caben\u00e7oada\u201d, pois ela j\u00e1 a perdeu, ao todo, cinco vezes. A professora disse que possui o objeto h\u00e1 cerca de 5 anos e contou que j\u00e1 foi at\u00e9 mesmo roubada e ainda assim conseguiu recuper\u00e1-la com os documentos.             \"Na primeira vez, um ladr\u00e3o entrou de madrugada em casa, eu gritei e ele soltou a carteira na sacada. Na segunda vez, em passeio em Bras\u00edlia, eu esqueci na m\u00e3o da est\u00e1tua da Justi\u00e7a. Na terceira vez, me roubaram dentro do \u00f4nibus\", disse.       Em uma das vezes, a professora disse que esqueceu o objeto em cima de uma lona em um ve\u00edculo e rodou por 40 quil\u00f4metros de estrada de ch\u00e3o, sem perceber. \"E ela n\u00e3o caiu\", disse.     \"Na quinta vez, eu perdi na praia e uma alma boa me achou. Essa carteira \u00e9 aben\u00e7oada\u201d, brincou.      Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.      V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s         50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/transito/noticia/2022/01/13/cobrador-de-onibus-morto-em-acidente-com-seis-vitimas-tinha-se-levantado-para-buscar-cafe-e-foi-arremessado-na-hora-da-batida-diz-bombeiro.ghtml", "title": "Cobrador de \u00f4nibus morto em acidente com seis v\u00edtimas se levantou para buscar caf\u00e9 e foi arremessado com a batida, diz bombeiro", "subtitle": "Segundo a corpora\u00e7\u00e3o, cinco v\u00edtimas de uma mesma fam\u00edlia, com idades de 4 a 64 anos, morreram no carro de passeio que bateu no \u00f4nibus. O ve\u00edculo ficou destru\u00eddo.", "publication_date": "13-01-2022", "last_update": "13-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Cobrador de \u00f4nibus morto em acidente se levantou para buscar caf\u00e9 e foi arremessado    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             O cobrador de \u00f4nibus Jonathan Rocha Silva, de 23 anos, morto no acidente com seis v\u00edtimas na BR-020, em Formosa, tinha se levantado para buscar caf\u00e9 na hora da batida e foi arremessado para fora do ve\u00edculo, segundo o capit\u00e3o dos bombeiros H\u00e9liton Ata\u00edde Ornelas. Cinco pessoas de uma mesma fam\u00edlia que estavam no carro de passeio que bateu no \u00f4nibus morreram no local.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsappCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram   \"Segundo relatos do condutor do \u00f4nibus, o cobrador teria se levantado para buscar caf\u00e9, ou seja, no momento do impacto ele estava em p\u00e9. Por isso, ele foi arremessado para fora do ve\u00edculo e morreu\", explicou o oficial.            Segundo o Corpo de Bombeiros, o carro em que a fam\u00edlia viajava, uma Chevrolet Spin, bateu de frente com o \u00f4nibus. O coletivo interestadual havia sa\u00eddo de Bras\u00edlia (DF) com destino ao Piau\u00ed (PI) e foi atingido pelo carro pequeno. Os nomes das v\u00edtimas do carro n\u00e3o foram divulgados.       LEIA TAMB\u00c9M     Pol\u00edcia Civil investiga acidente com seis mortes e dezenas de feridos na BR-153, em Aparecida de Goi\u00e2niaV\u00cdDEOS: Veja o momento quando um caminh\u00e3o bate em pra\u00e7a de ped\u00e1gio e causa explos\u00e3o na BR-050\u00d4nibus bate em carro e caminh\u00e3o, cai em ribanceira e deixa 6 mortos e dezenas de feridos na BR-153           1 de 4\rJonathan Rocha Silva era cobrador do \u00f4nibus que foi arremessado para a pista em acidente na BR-020 e morreu, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Jonathan Rocha Silva era cobrador do \u00f4nibus que foi arremessado para a pista em acidente na BR-020 e morreu, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera              A Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres (ANTT) informou em nota que a empresa Transbrasil n\u00e3o tem autoriza\u00e7\u00e3o para fazer o transporte de passageiros entre Bras\u00edlia e Teresina (PI).       O dono da empresa, por sua vez, disse \u00e0 TV Anhanguera que o \u00f4nibus \u00e9 da companhia, que acionou o seguro do ve\u00edculo e que vai prestar aux\u00edlio \u00e0s fam\u00edlias das v\u00edtimas do acidente.                              Cinco dos mortos em acidente entre \u00f4nibus e carro eram da mesma fam\u00edlia    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n     O acidente aconteceu na madrugada de quarta-feira (12), pr\u00f3ximo ao Distrito do Bezerra, na BR-020.       Segundo a PRF, as v\u00edtimas s\u00e3o:     Motorista da Spin: de 64 anosEsposa: de 61 anosFilha do casal: de 36 anosNeto: de 17 anosNeta: de 4 anosJonathan Rocha Silva (cobrador do \u00f4nibus): de 23 anos                 2 de 4\rFrente do \u00f4nibus envolvido em acidente com carro fica destru\u00edda, em Formosa, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Frente do \u00f4nibus envolvido em acidente com carro fica destru\u00edda, em Formosa, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera      Acidente     Segundo a equipe de militares que esteve no local, o carro pequeno teria invadido a pista contr\u00e1ria, batido de frente e depois na lateral do \u00f4nibus e sa\u00eddo da pista. O ve\u00edculo foi parar dentro de uma vala.       As cinco v\u00edtimas do carro de passeio morreram no interior do ve\u00edculo. Uma passageira ficou presa \u00e0s ferragens, conforme relato dos bombeiros. O ve\u00edculo ficou completamente destru\u00eddo.             3 de 4\rCarro de passeio que bateu de frente com \u00f4nibus ficou destru\u00eddo em Formosa, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Carro de passeio que bateu de frente com \u00f4nibus ficou destru\u00eddo em Formosa, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera              Sobre as condi\u00e7\u00f5es da rodovia, a PRF informou que era uma pista simples e estava molhada no momento do acidente. O motorista da Spin seguia em sentido para Bras\u00edlia e o \u00f4nibus no sentido nordeste.       Os bombeiros informaram ainda que um m\u00e9dico do Servi\u00e7o de Atendimento M\u00f3vel de Urg\u00eancia (Samu) atestou os \u00f3bitos.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o em g1 Goi\u00e1s.             4 de 4\rCarro ficou destru\u00eddo e cinco pessoas da mesma fam\u00edlia morreram em acidente na BR-020, em Formosa, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Corpo de Bombeiros     Carro ficou destru\u00eddo e cinco pessoas da mesma fam\u00edlia morreram em acidente na BR-020, em Formosa, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Corpo de Bombeiros      V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/15/rio-meia-ponte-enche-e-alaga-casas-construidas-em-area-de-preservacao-em-goiania.ghtml", "title": "Rio Meia Ponte enche e alaga casas constru\u00eddas em \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o, em Goi\u00e2nia", "subtitle": "Delegado informou que constru\u00e7\u00f5es no local n\u00e3o deveriam existir e que est\u00e1 causando danos \u00e0 natureza. Com chuvas intensas, bombeiros tiveram que resgatar moradores ilhados.", "publication_date": "15-01-2022", "last_update": "15-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Moradores do Recanto do Bosque ficam ilhados com cheia do Rio Meia Ponte    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             O Rio Meia Ponte encheu, alagou casas e deixou moradores ilhados, em Goi\u00e2nia. No entanto, a delegacia do Meio Ambiente informou que as constru\u00e7\u00f5es no local n\u00e3o deveriam existir, pois ficam em uma \u00c1rea de Preserva\u00e7\u00e3o Permanente (APP). V\u00eddeos mostram que v\u00e1rios barracos ficaram debaixo d\u2019\u00e1gua durantes per\u00edodo de chuvas mais intensas na capital (veja acima).      \u201cSe \u00e9 \u00e1rea brejosa, de inunda\u00e7\u00e3o, consequentemente \u00e9 \u00e1rea de risco. N\u00e3o \u00e9 local para moradias. O local \u00e9 uma \u00e1rea que pertence ao Rio Meia Ponte\u201d, informou o delegado Luziano Carvalho.    Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     Em nota, a Defesa Civil disse que contabilizou 14 barracas atingidas pelas \u00e1guas do rio. Informou ainda que a \u00e1rea invadida \u00e9 usada apenas para pequenas planta\u00e7\u00f5es de alimentos e cria\u00e7\u00f5es de animais. A prefeitura infirmou que apenas quatro fam\u00edlias usam o local como moradia, mas que n\u00e3o estavam presentes no momento do alagamento.                   1 de 4\rRio Meia Ponte enche e alaga casas, em Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Rio Meia Ponte enche e alaga casas, em Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera        LEIA TAMB\u00c9M:     V\u00cdDEO IMPRESSIONANTE: Visita\u00e7\u00e3o da cachoeira Salto de Corumb\u00e1 fica proibida ap\u00f3s chuvas intensas aumentarem o n\u00edvel da \u00e1guaSOCORRO: Corrente humana \u00e9 feita para levar alimentos a comunidades isoladas por causa dos estragos ap\u00f3s chuvaSOLIDARIEDADE: TV Anhanguera faz campanha para ajudar fam\u00edlias ilhadas ap\u00f3s chuvas no nordeste de Goi\u00e1s     A enchente aconteceu durante as fortes chuvas na capital durante esta semana. Com uma tr\u00e9gua e dois dias se sol, a Pol\u00edcia Civil conseguiu chegar ao local para verificar a situa\u00e7\u00e3o neste s\u00e1bado (15).       Agentes da Delegacia de Meio Ambiente j\u00e1 estiveram no local denunciando o problema e o desrespeito das leis ambientais h\u00e1 cerca de um ano, mas o problema nunca foi resolvido, segundo o delegado.             \u201cN\u00f3s vamos acionar a Ag\u00eancia Municipal do Meio Ambiente para notificar e dar um prazo para as pessoas retirarem esse material. Caso isso n\u00e3o aconte\u00e7a, a coisa piora e o crime e o dano pode ser irrevers\u00edvel\u201d, disse o delegado.       Durante os dias de chuvas intensas, a regi\u00e3o ficou totalmente ilhada. O Corpo de Bombeiros precisou ser acionado para resgatar os moradores, que vivem nas \u00e1reas consideradas pela pol\u00edcia de invas\u00e3o.       \u201cRealizamos a varredora, tanto no sentido rio abaixo e acima e verificamos que a maioria das casas estavam abandonadas. Tinha alguns ve\u00edculos ilhados, mas sem v\u00edtimas\u201d, informou o tenente dos bombeiros Thiago Wening.             2 de 4\rCasas alagadas durante cheia no Rio Meia Ponte, em Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Casas alagadas durante cheia no Rio Meia Ponte, em Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera            Invas\u00e3o e danos ambientais     A \u00e1rea invadida fica nos fundos do setor Recanto do Bosque, que \u00e9 legalizado e existe h\u00e1 mais de 20 anos. No entanto, o loteamento irregular fica em cima de parte da \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o, onde minas d\u2019\u00e1gua brotam pelas ruas o tempo todo.       No local, as \u00e1guas das minas s\u00e3o desviadas por meio de drenos. O morador Adevaldo Souza Brito informou que os drenos foram constru\u00eddos para retirar a \u00e1gua das casas das pessoas: \u201cForam tr\u00eas drenos e acabou a \u00e1gua das ruas. Foi a prefeitura que fez\u201d.       Em nota, a Ag\u00eancia Municipal do Meio Ambiente (Amma) informou que desconhece qualquer tipo de dreno e que n\u00e3o procede que esteja relacionado com a prefeitura.             3 de 4\rDrenos constru\u00eddos \u00e0s margens do Rio Meia Ponte, em Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Drenos constru\u00eddos \u00e0s margens do Rio Meia Ponte, em Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera              Os desvios passam por dentro da \u00e1rea de preserva\u00e7\u00e3o, mas um deles pode acabar causando um dano ambiental, ap\u00f3s ter sido tomado pela \u00e1gua do rio. Segundo Luziano, h\u00e1 um risco de que o percusso natural do Meia Ponte seja alterado por causa do desvio.       Apesar de todos os problemas, os moradores que ocuparam a \u00e1rea n\u00e3o querem se mudar do local e at\u00e9 pensam em fazer novos drenos.       \u201cA \u00e1gua a gente tem que dar um jeito. N\u00e3o s\u00f3 na \u00e1gua, mas nas fam\u00edlias tamb\u00e9m. As pessoas que est\u00e3o aqui precisam de um lugar para ficar, de casa. Eu mesmo preciso, mas n\u00e3o quero sair daqui n\u00e3o, eu quero \u00e9 sair\", disse a moradora.       O delegado informou que vai abrir um inqu\u00e9rito para investigar o crime ambiental cometido no local: \"Vamos adotar todas as medidas e aguardar as a\u00e7\u00f5es administrativas. Aqui n\u00e3o \u00e9 local de moradia\u201d.             4 de 4\r\u00c1rea de preserva\u00e7\u00e3o \u00e0s margens do Rio Meia Ponte, em Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     \u00c1rea de preserva\u00e7\u00e3o \u00e0s margens do Rio Meia Ponte, em Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera              Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o em g1 Goi\u00e1s.             V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/17/comeca-vacinacao-de-criancas-contra-covid-19-em-goiania.ghtml", "title": "Come\u00e7a vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as contra Covid-19 em Goi\u00e2nia", "subtitle": "Capital tem 8,9 mil doses para serem aplicadas nos pr\u00f3ximos dias por faixa et\u00e1ria - dos mais velhos para os mais novos. Confira os endere\u00e7os dos 15 pontos de vacina\u00e7\u00e3o.", "publication_date": "17-01-2022", "last_update": "18-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Crian\u00e7as come\u00e7am a ser vacinadas contra Covid-19 em Goi\u00e2nia    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             A Prefeitura de Goi\u00e2nia continua, nesta quarta-feira (19), a vacinar crian\u00e7as de 11 anos contra a Covid-19. A imuniza\u00e7\u00e3o acontece entre 8h e 17h nos dias de semana e das 8h \u00e0s 16h no s\u00e1bado. H\u00e1 8,9 mil doses para esse p\u00fablico \u2013 veja ao final da reportagem os 15 locais de vacina\u00e7\u00e3o na capital.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     O primeiro da fila no Centro Municipal de Vacina\u00e7\u00e3o (CMV) foi Jo\u00e3o Pedro Rocha. Ele e a m\u00e3e, a dentista Laudileia Tomaz Rocha, chegaram \u00e0s 5h30 para garantir a imuniza\u00e7\u00e3o.     \"A gente quer vacinar para ver se tudo isso acaba\", disse o garoto.           A Secretaria Municipal de Sa\u00fade (SMS) pretende vacinar crian\u00e7as de 5 a 11 anos durante os pr\u00f3ximos dias, aumentando a faixa et\u00e1ria atendida aos poucos (confira cronograma abaixo).       A pasta informou que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fazer nenhum agendamento para a imuniza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. Os atendimentos s\u00e3o por ordem de chegada, desde que respeitem a faixa et\u00e1ria determinada previamente em calend\u00e1rio (confira cronograma abaixo).             1 de 3\rVacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as contra Covid-19 em Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Prefeitura de Goi\u00e2nia     Vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as contra Covid-19 em Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Prefeitura de Goi\u00e2nia        No caso de crian\u00e7as com comorbidades e que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de ir aos locais de vacina\u00e7\u00e3o, a SMS informou que os pais podem pedir para marcar essa aplica\u00e7\u00e3o por meio dos telefones:     (62) 3267-6123(62) 3524-6305 (WhatsApp)           Os pais ou respons\u00e1veis que levarem as crian\u00e7as para serem vacindas devem apresentar algum documento da crian\u00e7a (pode ser Certid\u00e3o de Nascimento, RG, CPF ou o cart\u00e3o SUS).       Caso a crian\u00e7a seja levada por terceiros, \u00e9 necess\u00e1rio que os pais ou respons\u00e1veis deem uma autoriza\u00e7\u00e3o para a vacina por escrito.             2 de 3\rCrian\u00e7a \u00e9 vacinada contra Covid-19 \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Prefeitura de Goi\u00e2nia     Crian\u00e7a \u00e9 vacinada contra Covid-19 \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Prefeitura de Goi\u00e2nia        LEIA TAMB\u00c9M     Goi\u00e2nia tem 15 pontos para vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as contra a CovidAparecida de Goi\u00e2nia: veja onde vacinar crian\u00e7as contra CovidVacina contra Covid para crian\u00e7as: veja quantas doses cada estado recebeu     A pasta divulgou um calend\u00e1rio de imuniza\u00e7\u00e3o deste grupo usando a idade como crit\u00e9rio - as crian\u00e7as de 11 anos podem receber as doses antes das de 10 e assim por diante (veja abaixo).             Calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as em Goi\u00e2nia:     De 17 a 19 de janeiro: crian\u00e7as de 11 anosDe 20 a 22 de janeiro: crian\u00e7as a partir de 10 anosDe 24 a 26 de janeiro: crian\u00e7as a partir de 9 anosDe 27 a 29 de janeiro: crian\u00e7as a partir de 8 anosDe 31 de janeiro a 2 de fevereiro: crian\u00e7as a partir de 7 anosDe 3 a 5 de fevereiro: crian\u00e7as a partir de 6 anosDe 7 a 9 de fevereiro: crian\u00e7as a partir de 5 anosDe 10 a 12 de fevereiro: repescagem     Segundo a superintendente em Vigil\u00e2ncia de Sa\u00fade da Secretaria Estadual de Sa\u00fade (SES), Fl\u00favia Amorim, as vacinas pedi\u00e1tricas s\u00e3o diferentes dos imunizantes aplicados nos adolescentes e adultos. Para evitar confus\u00e3o, as doses para as crian\u00e7as t\u00eam tampa laranja - diferente das outras, que t\u00eam tampa roxa.             3 de 3\rFrascos da vacina da Pfizer em vers\u00e3o pedi\u00e1trica (laranja) \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Ag\u00eancia Brasil     Frascos da vacina da Pfizer em vers\u00e3o pedi\u00e1trica (laranja) \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Ag\u00eancia Brasil              A SMS pede que os pais levem os filhos j\u00e1 no dia que puderem ser imunizados para vacinar o m\u00e1ximo de crian\u00e7as poss\u00edvel at\u00e9 o 12 de fevereiro. Ainda assim, o trabalho deve continuar nos pr\u00f3ximos dias.       Tamb\u00e9m de acordo com a Secretaria, a imuniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de segunda a sexta-feira entre 8h e17h, e aos s\u00e1bados das 8h \u00e0s 16h. Veja abaixo os locais de vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as contra a Covid-19 em Goi\u00e2nia:     Centro Municipal de Vacina\u00e7\u00e3o (CMV) Endere\u00e7o: Av. Edmundo P. de Abreu, s/n - St. Pedro Ludovico Telefone: 3524-1615 CS Cidade Jardim Endere\u00e7o: Pra\u00e7a Abel Coimbra (ao lado do CSU, na antiga pra\u00e7a da Feira da Cidade Jardim) \u2013 Setor Cidade Jardim Telefones: 3524-1955 e 3524-1956 Ciams Novo Horizonte Endere\u00e7o: Rua, Av. Eng Jose Martins Fl Q 55, s/n - Vila Novo Horizonte Telefone: 3524-8274 UPA Novo Mundo Endere\u00e7o: Avenida New York, 667-569 \u2013 Jardim Novo Mundo Telefone: 3524-1890 e 3524-1891 USF Goi\u00e2nia VivaEndere\u00e7o: Rua GV 17 - A Qd. 46, Casa da Ch\u00e1cara Taquaral, Reserva Ecol\u00f3gica do Residencial Goi\u00e2nia VivaTelefone: 3573 - 4403 USF S\u00e3o FranciscoEndere\u00e7o: Avenida das Palmeira quadra 89 lote 10 bairro S\u00e3o Francisco Telefone: 3524-3417 USF Jardins do Cerrado IVEndere\u00e7o: Rua Pingo De Ouro - Jardim Cerrado 4Telefones: 3577-7585 USF Leste Universit\u00e1rioEndere\u00e7o: Rua 218 Qd. A - 02 Lote 10, Setor Leste Universit\u00e1rioTelefone: 3565-4824USF Parque Santa RitaEndere\u00e7o: Av. Americano do Brasil s/n\u00b0 quadra 02 lote 06 Parque Santa RitaTelefone: 3524- 6233 USF Jardim Guanabara IEndere\u00e7o: Rua Porto Alegre, Qd 13-A, Lt 1 Jd Guanabara ITelefone: 3244 1885 USF S\u00e3o Judas TadeuEndere\u00e7o: Avenida Bras\u00edlia esquina com Rua Santana Qd. 30 - Vila Jardim S\u00e3o Judas TadeuTelefone: 3524-1845USF Alto do ValeEndere\u00e7o: Rua VF-9 com Rua Samir, Qd.\u00e1rea s/n, Setor Alto do Vale, regi\u00e3o Noroeste de Goi\u00e2nia USF Vila Mutir\u00e3oEndere\u00e7o: Avenida do Povo Qd. D, Vila Mutir\u00e3oTelefones: 3524-3464 USF Boa VistaEndere\u00e7o: Av. dos Ip\u00eas quadra 02 lote \u00e1rea bairro Boa VistaTelefone: 3524-4872 USF Recanto das Minas GeraisEndere\u00e7o: Rua Sienna, APM-1, Jardim Maria HelenaTelefone: 3524-1877            Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: saiba o que acontece em Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/20/homem-e-preso-suspeito-de-estuprar-o-neto-da-companheira-em-mozarlandia.ghtml", "title": "Homem \u00e9 preso suspeito de estuprar o neto da companheira, em Mozarl\u00e2ndia", "subtitle": "Menino, de 9 anos, disse \u00e0 fam\u00edlia que companheiro da av\u00f3 j\u00e1 o tinha feito pegar no p\u00eanis dele, anos atr\u00e1s. Detido est\u00e1 h\u00e1 12 anos na fam\u00edlia e acompanhou crescimento da crian\u00e7a, diz pol\u00edcia.", "publication_date": "20-01-2022", "last_update": "20-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Homem \u00e9 preso suspeito de estuprar o neto da companheira, em Mozarl\u00e2ndia    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Um homem de 41 anos foi preso suspeito de estuprar o neto da companheira dele, em Mozarl\u00e2ndia, na regi\u00e3o noroeste de Goi\u00e1s. Segundo a Pol\u00edcia Civil, o menino, de 9 anos, denunciou \u00e0 fam\u00edlia que o detido j\u00e1 o tinha feito pegar no p\u00eanis dele, anos atr\u00e1s, al\u00e9m de um abuso recente. Um v\u00eddeo mostra quando o homem chegou \u00e0 delegacia (assista acima).      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     A pris\u00e3o preventiva pelo crime de estupro de vulner\u00e1vel aconteceu na quarta-feira (19) por policiais da Delegacia de Pol\u00edcia (DP) de Mozarl\u00e2ndia.       De acordo com o delegado Ricardo Ramos, a fam\u00edlia do menino disse que ele contou que foi molestado sexualmente pelo homem. Segundo a pol\u00edcia, o suspeito \u00e9 companheiro da av\u00f3 materna da v\u00edtima h\u00e1 12 anos e acompanhou o crescimento da crian\u00e7a.             \u201cO menor relatou que o investigado, quando estava em um quarto, aproveitando da limita\u00e7\u00e3o de movimento da av\u00f3 materna, a qual se encontra acidentada e estava no sof\u00e1 da sala, abusou sexualmente dele. Dias depois, quando o menor foi na casa de sua av\u00f3 paterna, relatou a ela que estava sentindo dor em suas partes \u00edntimas\u201d, disse.       LEIA TAMB\u00c9M:     \u2018Segredinho nosso\u2019: Homem \u00e9 preso ap\u00f3s filha da namorada gravar \u00e1udio de quando ele fala para garota tirar a roupa e faz v\u00eddeo \u00edntimo\u2018Amigo da fam\u00edlia\u2019 \u00e9 preso suspeito de estuprar crian\u00e7a de 11 anos em Alvorada do NorteCego \u00e9 preso suspeito de estuprar crian\u00e7a de 5 anos com a ajuda da m\u00e3e da v\u00edtima           1 de 2\rHomem \u00e9 preso suspeito de estuprar o neto da companheira, em Mozarl\u00e2ndia, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Pol\u00edcia Civil     Homem \u00e9 preso suspeito de estuprar o neto da companheira, em Mozarl\u00e2ndia, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Pol\u00edcia Civil              A investiga\u00e7\u00e3o apurou que o primeiro abuso aconteceu quando o menino tinha apenas 4 anos e o companheiro da av\u00f3 o fez pegar em seu p\u00eanis. Na \u00e9poca, os pais disseram que ficaram desconfiados e proibiram o menino de ir \u00e0 casa da av\u00f3 materna.       Segundo o delegado, foi pedida a pris\u00e3o preventiva do suspeito, o que foi deferido pelo Poder Judici\u00e1rio. Ap\u00f3s ser detido, o homem foi levado para o pres\u00eddio de Mozarl\u00e2ndia.       \u201cDiante da gravidade dos fatos, do parentesco pr\u00f3ximo da v\u00edtima e do investigado, que poderia causar reitera\u00e7\u00f5es de ato, bem como n\u00e3o era a primeira denuncia do menor contra o investigado aos seus genitores, poderia ter ocorrido um fato semelhante h\u00e1 quatro anos, foi requerido um mandado de pris\u00e3o preventiva contra o investigado\u201d, disse.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.              2 de 2\rDelegacia de Pol\u00edcia Civil de Mozarl\u00e2ndia, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Pol\u00edcia Civil     Delegacia de Pol\u00edcia Civil de Mozarl\u00e2ndia, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Pol\u00edcia Civil            V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/20/mototaxista-morre-apos-sofrer-acidente-em-seu-primeiro-dia-de-trabalho-em-goiania.ghtml", "title": "Mototaxista morre ap\u00f3s sofrer acidente em seu primeiro dia de trabalho, em Goi\u00e2nia", "subtitle": "Pol\u00edcia Civil disse que Ellian de Souza chaves, de 19 anos, perdeu controle da moto, bateu em meio-fio e caiu, tendo graves les\u00f5es. Ele chegou a ser socorrido, mas morreu no hospital.", "publication_date": "20-01-2022", "last_update": "20-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Jovem perde controle de moto e morre em acidente em goi\u00e2nia, diz pol\u00edcia    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Um mototaxista morreu ap\u00f3s sofrer um acidente em seu primeiro dia de trabalho em Goi\u00e2nia. De acordo com a Pol\u00edcia Civil, Ellian de Souza chaves, de 19 anos, perdeu o controle da moto, bateu em meio-fio e caiu, tendo graves les\u00f5es.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram           1 de 2\rEllian de Souza chaves, de 19 anos, morreu no primeiro dia de trabalho em acidente de moto, em Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o     Ellian de Souza chaves, de 19 anos, morreu no primeiro dia de trabalho em acidente de moto, em Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o              LEIA TAMB\u00c9M:      Caminh\u00e3o que levava gado tomba e deixa animais mortos na GO-070\u00d4nibus capota, deixa uma pessoa morta e mais de 15 feridas na BR-050Crian\u00e7a morre ao ser atropelado enquanto atravessava de bicicleta a BR-060     O acidente aconteceu na noite de quarta-feira (19) na Avenida Perimetral Norte. De acordo com corpora\u00e7\u00e3o, o jovem seguia sentindo Setor Goi\u00e2nia 2, quando sofreu o acidente. A pol\u00edcia ainda investiga o que teria causado a queda dele.       O agentes informaram ainda que o corpo dele ficou ca\u00eddo na pista e que a moto s\u00f3 parou a aproximadamente 40 metros do local. Ele foi socorrido e levado para o Hospital Estadual de Urg\u00eancias da Regi\u00e3o Noroeste Governador Ot\u00e1vio Lage de Siqueira (Hugol), onde morreu, segundo a pol\u00edcia.       A informa\u00e7\u00e3o de que era o primeiro dia de trabalho do jovem foi confirmada \u00e0 corpora\u00e7\u00e3o por colegas da empresa e familiares que estiveram no local do acidente.             2 de 2\rMototaxista morre ap\u00f3s sofrer acidente em seu primeiro dia de trabalho, em Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o     Mototaxista morre ap\u00f3s sofrer acidente em seu primeiro dia de trabalho, em Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o              Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o em g1 Goi\u00e1s.             V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias sobre tr\u00e2nsito em Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/19/goiania-vacina-criancas-de-10-anos-contra-a-covid.ghtml", "title": "Goi\u00e2nia vacina crian\u00e7as de 10 anos contra a Covid", "subtitle": "Prefeitura explica que vacina\u00e7\u00e3o pode ser feita sem agendamento, por ordem de chegada. Grupo pode ser imunizado em 15 locais; veja endere\u00e7os.", "publication_date": "19-01-2022", "last_update": "20-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "1 de 1\rVacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 em Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 em Goi\u00e2nia \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera                Goi\u00e2nia continua a vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 para crian\u00e7as de 10 anos nesta sexta-feira (21). A imuniza\u00e7\u00e3o acontece entre 8h e 17h nos dias de semana e das 8h \u00e0s 16h no s\u00e1bado. A prefeitura anunciou que este grupo pode ser imunizado em 15 locais (veja abaixo os endere\u00e7os).      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     A Secretaria Municipal de Sa\u00fade (SMS) informou que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio fazer nenhum agendamento para a imuniza\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as. Os atendimentos s\u00e3o por ordem de chegada, desde que respeitem a faixa et\u00e1ria determinada previamente em calend\u00e1rio (confira cronograma abaixo).       O titular da SMS, Durval Pedroso, afirmou que das 9,8 mil doses pedi\u00e1tricas que Goi\u00e2nia recebeu, j\u00e1 foram aplicadas 3.953 at\u00e9 a \u00faltima ter\u00e7a-feira (18).             No caso de crian\u00e7as com comorbidades e que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de ir aos locais de vacina\u00e7\u00e3o, a SMS informou que os pais podem pedir para marcar essa aplica\u00e7\u00e3o por meio dos telefones:     (62) 3267-6123(62) 3524-6305 (WhatsApp)     Os pais ou respons\u00e1veis que levarem as crian\u00e7as para serem vacindas devem apresentar algum documento da crian\u00e7a (pode ser Certid\u00e3o de Nascimento, RG, CPF ou o cart\u00e3o SUS).       Caso a crian\u00e7a seja levada por terceiros, \u00e9 necess\u00e1rio que os pais ou respons\u00e1veis deem uma autoriza\u00e7\u00e3o para a vacina por escrito. A pasta divulgou um calend\u00e1rio de imuniza\u00e7\u00e3o deste grupo usando a idade como crit\u00e9rio (veja abaixo).       A vacina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m segue para adolescentes e adultos nesta quinta-feira (20). O refor\u00e7o e a quarta dose para imunossuprimidos tamb\u00e9m \u00e9 aplicado em todos os moradores que estejam dentro do prazo estabelecido. N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio agendar atendimento para nenhum grupo.     Veja aqui os locais de vacina\u00e7\u00e3o contra a Covid-19 para adultos   Calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as em Goi\u00e2nia:   De 20 a 22 de janeiro: crian\u00e7as a partir de 10 anosDe 24 a 26 de janeiro: crian\u00e7as a partir de 9 anosDe 27 a 29 de janeiro: crian\u00e7as a partir de 8 anosDe 31 de janeiro a 2 de fevereiro: crian\u00e7as a partir de 7 anosDe 3 a 5 de fevereiro: crian\u00e7as a partir de 6 anosDe 7 a 9 de fevereiro: crian\u00e7as a partir de 5 anosDe 10 a 12 de fevereiro: repescagem           Tamb\u00e9m de acordo com a Secretaria, a imuniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de segunda a sexta-feira entre 8h e17h, e aos s\u00e1bados das 8h \u00e0s 16h.     Veja os locais de vacina\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as em Goi\u00e2nia   Centro Municipal de Vacina\u00e7\u00e3o (CMV) Endere\u00e7o: Av. Edmundo P. de Abreu, s/n - St. Pedro Ludovico Telefone: 3524-1615 CS Cidade Jardim Endere\u00e7o: Pra\u00e7a Abel Coimbra (ao lado do CSU, na antiga pra\u00e7a da Feira da Cidade Jardim) \u2013 Setor Cidade Jardim Telefones: 3524-1955 e 3524-1956 Ciams Novo Horizonte Endere\u00e7o: Rua, Av. Eng Jose Martins Fl Q 55, s/n - Vila Novo Horizonte Telefone: 3524-8274 UPA Novo Mundo Endere\u00e7o: Avenida New York, 667-569 \u2013 Jardim Novo Mundo Telefone: 3524-1890 e 3524-1891 USF Goi\u00e2nia VivaEndere\u00e7o: Rua GV 17 - A Qd. 46, Casa da Ch\u00e1cara Taquaral, Reserva Ecol\u00f3gica do Residencial Goi\u00e2nia VivaTelefone: 3573 - 4403 USF S\u00e3o FranciscoEndere\u00e7o: Avenida das Palmeira quadra 89 lote 10 bairro S\u00e3o Francisco Telefone: 3524-3417 USF Jardins do Cerrado IVEndere\u00e7o: Rua Pingo De Ouro - Jardim Cerrado 4Telefones: 3577-7585 USF Leste Universit\u00e1rioEndere\u00e7o: Rua 218 Qd. A - 02 Lote 10, Setor Leste Universit\u00e1rioTelefone: 3565-4824USF Parque Santa RitaEndere\u00e7o: Av. Americano do Brasil s/n\u00b0 quadra 02 lote 06 Parque Santa RitaTelefone: 3524- 6233 USF Jardim Guanabara IEndere\u00e7o: Rua Porto Alegre, Qd 13-A, Lt 1 Jd Guanabara ITelefone: 3244 1885 USF S\u00e3o Judas TadeuEndere\u00e7o: Avenida Bras\u00edlia esquina com Rua Santana Qd. 30 - Vila Jardim S\u00e3o Judas TadeuTelefone: 3524-1845USF Alto do ValeEndere\u00e7o: Rua VF-9 com Rua Samir, Qd.\u00e1rea s/n, Setor Alto do Vale, regi\u00e3o Noroeste de Goi\u00e2nia USF Vila Mutir\u00e3oEndere\u00e7o: Avenida do Povo Qd. D, Vila Mutir\u00e3oTelefones: 3524-3464 USF Boa VistaEndere\u00e7o: Av. dos Ip\u00eas quadra 02 lote \u00e1rea bairro Boa VistaTelefone: 3524-4872 USF Recanto das Minas GeraisEndere\u00e7o: Rua Sienna, APM-1, Jardim Maria HelenaTelefone: 3524-1877            Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: saiba o que acontece em Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/20/homem-e-preso-suspeito-de-tentar-a-matar-a-companheira-e-o-irmao-dele-em-cavalcante.ghtml", "title": "Homem \u00e9 preso suspeito de tentar matar a companheira e o irm\u00e3o dele, em Cavalcante", "subtitle": "Segundo a Pol\u00edcia Civil, mulher n\u00e3o se feriu, j\u00e1 o irm\u00e3o levou duas facadas, recebeu atendimento m\u00e9dico e foi liberado. Pris\u00e3o aconteceu em Alto Para\u00edso de Goi\u00e1s.", "publication_date": "20-01-2022", "last_update": "20-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "1 de 1\rPreso suspeio de tentar matar a companheira e o irm\u00e3o, em Cavalcante \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Pol\u00edcia Civil     Preso suspeio de tentar matar a companheira e o irm\u00e3o, em Cavalcante \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Pol\u00edcia Civil                Um homem de identidade n\u00e3o divulgada foi preso suspeito de tentar matar a pr\u00f3pria companheira e o irm\u00e3o dele, na zona rural de Cavalcante, no nordeste de Goi\u00e1s. Segundo a Pol\u00edcia Civil, a mulher n\u00e3o se feriu, j\u00e1 o irm\u00e3o levou duas facadas, recebeu atendimento m\u00e9dico e foi liberado.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     Por n\u00e3o ter o nome divulgado, o g1 n\u00e3o conseguiu localizar a defesa do suspeito para que ele se posicionasse.       O caso aconteceu na ter\u00e7a-feira (18) e o suspeito foi preso no mesmo dia, em Alto Para\u00edso de Goi\u00e1s. Os policiais contaram que o irm\u00e3o, que conseguiu fugir das agress\u00f5es, contou que passou o dia bebendo com o homem, mas em determinado momento, o suspeito come\u00e7ou a discutir com a esposa e tentou esfaque\u00e1-la, foi quando ele tentou evitar o crime.             LEIA TAMB\u00c9M     Caseiro suspeito de matar mulher, enteada e fazendeiro, Wanderson Mota \u00e9 encontrado morto em pres\u00eddio de Goi\u00e1sJovem \u00e9 morta pelo namorado e tem corpo encontrado pelo pai em Aragar\u00e7asV\u00cdDEO: Jovem diz \u00e0 pol\u00edcia que n\u00e3o se arrepende de ter matado o ex da namorada, em bar de Goi\u00e2nia     Os policiais contaram que o suspeito estava b\u00eabado quando foi localizado, e a faca usada no crime foi encontrada no carro dele.       Ainda de acordo com a Pol\u00edcia Civil, o homem foi encaminhado para o pres\u00eddio de Alto Para\u00edso de Goi\u00e1s e deve responder por tentativa de homic\u00eddio. N\u00e3o foi informado o que ele disse em depoimento.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/20/quatro-suspeitos-de-trafico-de-drogas-sao-mortos-em-acao-da-pm-em-cavalcante.ghtml", "title": "Quatro suspeitos de tr\u00e1fico de drogas s\u00e3o mortos em a\u00e7\u00e3o da PM, em Cavalcante", "subtitle": "Corpora\u00e7\u00e3o informou que havia ido checar den\u00fancia an\u00f4nima, quando foi recebida a tiros pelo grupo. PM disse que descobriu planta\u00e7\u00e3o de cerca de 500 p\u00e9s de maconha no local.", "publication_date": "20-01-2022", "last_update": "20-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Quatro suspeitos de tr\u00e1fico de drogas s\u00e3o mortos em a\u00e7\u00e3o da PM, em Cavalcante    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Quatro suspeitos de tr\u00e1fico de drogas foram mortos em uma a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar, na tarde desta quinta-feira (20), em Cavalcante, no nordeste de Goi\u00e1s. A corpora\u00e7\u00e3o informou que havia ido checar uma den\u00fancia an\u00f4nima, quando foi recebida a tiros pelos suspeitos.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     A equipe da PM que estava na propriedade da a\u00e7\u00e3o informou \u00e0 TV Anhanguera que, quando chegou ao local, \"foi recebida a tiros e, para revidar \u00e0 injusta agress\u00e3o\", atirou. A corpora\u00e7\u00e3o disse que encontrou uma planta\u00e7\u00e3o de cerca de 500 p\u00e9s de maconha. Outros dois suspeitos conseguiram fugir.                   1 de 3\rPropriedade onde a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos aconteceu, em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o     Propriedade onde a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos aconteceu, em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o        O g1 questionou \u00e0 assessoria de imprensa da Pol\u00edcia Militar, por meio de e-mail enviado \u00e0s 18h28, se os suspeitos foram identificados, se eles tinham fichas criminais, se algum PM ficou ferido durante a a\u00e7\u00e3o e se ser\u00e1 aberto um procedimento para investigar o caso, mas n\u00e3o obteve retorno at\u00e9 a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o desta reportagem.       LEIA TAMB\u00c9M:      Oito suspeitos de planejar explos\u00e3o de caixas eletr\u00f4nicos s\u00e3o mortos em a\u00e7\u00e3o da PM em Ara\u00e7uV\u00cdDEO: Suspeitos de tentar roubar ag\u00eancia banc\u00e1ria morrem em troca de tiros com a PM em MorrinhosSANTA HELENA: Quatro suspeitos de explodir caixas eletr\u00f4nicos morrem em confronto com a pol\u00edcia           A Pol\u00edcia Civil esteve na propriedade e informou que houve um confronto e que os militares prestaram socorro aos suspeitos, que foram levados a um hospital de Colinas do Sul, onde as mortes foram constatadas.       A corpora\u00e7\u00e3o informou ainda que a planta\u00e7\u00e3o de drogas foi incinerada, conforme previsto em lei. As armas encontradas com os suspeitos foram apreendidas.             2 de 3\rP\u00e9s de maconha apresentados pela pol\u00edcia ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o com quatro mortos em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o     P\u00e9s de maconha apresentados pela pol\u00edcia ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o com quatro mortos em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o              3 de 3\rArmas apreendidas durante a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Pol\u00edcia Civil     Armas apreendidas durante a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Pol\u00edcia Civil              Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.             V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/21/centenas-de-familias-estao-isoladas-ha-quase-1-mes-e-casas-ameacam-cair-em-cavalcante-apos-fortes-chuvas.ghtml", "title": "Centenas de fam\u00edlias est\u00e3o isoladas h\u00e1 quase 1 m\u00eas, e casas amea\u00e7am cair em Cavalcante ap\u00f3s fortes chuvas", "subtitle": "Ao todo, 198 casas est\u00e3o comprometidas. Com os primeiros dias sem chuvas, estradas est\u00e3o sendo arrumadas para facilitar acesso da Defesa Civil e envio de doa\u00e7\u00f5es.", "publication_date": "21-01-2022", "last_update": "21-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Centenas de fam\u00edlias est\u00e3o isoladas h\u00e1 quase 1 m\u00eas e casas amea\u00e7am cair em Cavalcante    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Cerca de 300 fam\u00edlias est\u00e3o isoladas h\u00e1 quase um m\u00eas em Cavalcante, no noroeste de Goi\u00e1s, devido \u00e0s fortes chuvas na Regi\u00e3o da Chapada dos Veadeiros. Ao todo, 198 casas correm o risco de cair. A prefeitura da cidade ofereceu um abrigo com todas as refei\u00e7\u00f5es para os moradores afetados.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     O aposentado Jos\u00e9 dos Reis Silva morou mais de 20 anos na mesma casa, mas ela foi interditada pela Defesa Civil. Parte da constru\u00e7\u00e3o j\u00e1 desmoronou. Ele passou, ent\u00e3o, a morar com a filha.     \u201cGra\u00e7as a Deus est\u00e1 tudo bem, estou vivo\u201d, disse.           LEIA TAMB\u00c9M     V\u00cdDEOS: Vale da Lua \u00e9 tomado por \u00e1gua ap\u00f3s fortes chuvasChuvas fazem rios transbordarem, ponte ser arrastada, derrubam parede de casa e alagam pastoVEJA IMAGENS: Cavalos afundam em atoleiros ap\u00f3s chuvas intensas em Goi\u00e1s     Muitas casas no munic\u00edpio s\u00e3o feitas de tijolos de barro. Quando chove, as paredes ficam encharcadas e a estrutura comprometida.       \"N\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, porque a gente j\u00e1 \u00e9 acostumado com a casa. Mas \u00e9 melhor que perder a vida\", disse a dona de casa Elisabete Pereira da Silva, que vai ter que deixar a casa.       Por conta da grande Demanda da Defesa Civil, um posto de comando foi montado em uma escola. Todas as informa\u00e7\u00f5es sobre casas e regi\u00f5es afetadas s\u00e3o colocadas em um mapa. Ao todo, mais de 3 mil pessoas foram afetadas pela chuva.             1 de 1\rCasa amea\u00e7a desabar ap\u00f3s forte chuva em Cavalcante \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhangera     Casa amea\u00e7a desabar ap\u00f3s forte chuva em Cavalcante \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhangera              Mesmo com a estiagem dos \u00faltimos dias, os pedidos de ajuda n\u00e3o param de chegar. Muitas estradas de terra ficaram quase intransit\u00e1veis, o que dificulta a chegada da Defesa Civil \u00e0s \u00e1reas atingidas e tamb\u00e9m o envio de doa\u00e7\u00f5es.       As obras para come\u00e7ar o reparo nas estradas est\u00e3o em andamento. A via que leva \u00e0 comunidade kalunga Engenho 2 foi liberada na \u00faltima quarta-feira (19). No local, muitas casas est\u00e3o com rachaduras. Outras j\u00e1 desabaram.       \u201cEu tenho medo, eu fico aqui porque n\u00e3o tem outro lugar. Aqui s\u00e3o v\u00e1rias casas que aconteceu isso, ent\u00e3o n\u00e3o tem para onde a gente ir, tem que ficar em casa e confiar em Deus\u201d, disse a dona de casa Alessandra Santos Rosa.       A Defesa Civil alerta para que moradores n\u00e3o insistam em continuar nos im\u00f3veis. \u201cAlgumas insistem em ficar em casa. A gente tem colocado um termo para a pessoa assinar dizendo que ela se compromete com esse risco de permanecer ali. Caso desabe essa estrutura, a gente se isenta dessa responsabilidade. O que o a gente quer \u00e9 preservar vidas\u201d, disse o secret\u00e1rio de Defesa Civil de Cavalcante, Rodrigo Batista Neves.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.                   V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s         50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/22/moradores-questionam-acao-da-pm-com-quatro-mortos-e-quase-60-disparos-dos-policias-em-cavalcante.ghtml", "title": "Moradores questionam a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos e quase 60 disparos dos policias, em Cavalcante", "subtitle": "Popula\u00e7\u00e3o relata que v\u00edtimas n\u00e3o tinham fichas criminais e dizem em 'execu\u00e7\u00e3o'. PM relatou que eles eram suspeitos de tr\u00e1fico e que encontrou planta\u00e7\u00e3o com 500 p\u00e9s de maconha.", "publication_date": "22-01-2022", "last_update": "22-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Mortes em a\u00e7\u00e3o da PM causam revolta em Goi\u00e1s    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Moradores est\u00e3o questionando a a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar que deixou quatro pessoas mortas ap\u00f3s quase 60 disparos dos policias, em Cavalcante, no nordeste goiano. A corpora\u00e7\u00e3o informou que as v\u00edtimas s\u00e3o suspeitas de tr\u00e1fico de drogas e que encontrou uma planta\u00e7\u00e3o com mais de 500 p\u00e9s de maconha no local.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     O g1 pediu um posicionamento e questionou \u00e0 assessoria de imprensa da Pol\u00edcia Militar, por meio de e-mail enviado \u00e0s 22h12 de sexta-feira (21), se os suspeitos foram identificados, se eles tinham fichas criminais, se algum PM ficou ferido durante a a\u00e7\u00e3o e se ser\u00e1 aberto um procedimento para investigar o caso, mas n\u00e3o obteve retorno at\u00e9 a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o desta reportagem.             \u00c0 TV anhanguera, a Pol\u00edcia Civil disse que as investiga\u00e7\u00f5es est\u00e3o em andamento e que todas as provid\u00eancias est\u00e3o sendo tomadas para prosseguir com o inqu\u00e9rito. O Minist\u00e9rio P\u00fablico informou que vai aguardar o andamento das investiga\u00e7\u00f5es.             1 de 3\rPropriedade onde a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos aconteceu, em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o     Propriedade onde a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos aconteceu, em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o        LEIA TAMB\u00c9M:      Quatro suspeitos de tr\u00e1fico de drogas s\u00e3o mortos em a\u00e7\u00e3o da PM, em CavalcanteV\u00cdDEO: Suspeitos de tentar roubar ag\u00eancia banc\u00e1ria morrem em troca de tiros com a PM em MorrinhosSANTA HELENA: Quatro suspeitos de explodir caixas eletr\u00f4nicos morrem em confronto com a pol\u00edcia     O caso aconteceu na tarde de quinta-feira (20). A equipe da PM que estava na propriedade da a\u00e7\u00e3o informou que, quando chegou ao local, \"foi recebida a tiros e, para revidar \u00e0 injusta agress\u00e3o\", atirou. No entanto, o boletim de ocorr\u00eancias n\u00e3o narra quantos tiros foram disparados pelos suspeitos.             Nas redes sociais, o clima entre os moradores \u00e9 de revolta. Um homem escreveu que os mortos eram seus amigos e vizinhos do s\u00edtio onde a planta\u00e7\u00e3o foi encontrada. Ele escreveu ainda que o grupo havia sa\u00eddo para pescar e limpar uma ro\u00e7a de milho.     \u201cPessoas queridas pela comunidade, sem antecedentes e que n\u00e3o faziam mal para ningu\u00e9m. Isso \u00e9 uma chacina\u201d, escreveu.      Outra pessoa escreveu em um post nas redes sociais: \u2018Uma tristeza, execu\u00e7\u00e3o a sangue frio\u201d.       O caso \u00e9 investigado pela Pol\u00edcia Civil. O g1 questionou ao delegado Al\u00e9x Rodrigues, respons\u00e1vel pelas apura\u00e7\u00f5es, se os mortos j\u00e1 haviam sido identificados e se eles tinham fichas criminais, na noite de sexta-feira (21), mas n\u00e3o obteve retorno at\u00e9 a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o desta reportagem.       O familiar de uma das v\u00edtimas, que preferiu n\u00e3o se identificar, disse que os homens n\u00e3o reagiram \u00e0 a\u00e7\u00e3o.     \u201cEm nenhum momento eles reagiram, porque nem arma eles tinham. Mataram eles porque quiseram\u201d.            2 de 3\rP\u00e9s de maconha apresentados pela pol\u00edcia ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o com quatro mortos em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o     P\u00e9s de maconha apresentados pela pol\u00edcia ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o com quatro mortos em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o              O l\u00edder comunit\u00e1rio Murilo Aleixo disse que o caso foi uma execu\u00e7\u00e3o e fez den\u00fancias graves contra a corpora\u00e7\u00e3o.       \u201cFoi tiro na cara, na cabe\u00e7a. Foi uma execu\u00e7\u00e3o a sangue frio. Essas pessoas foram reunidas, algemadas para serem executadas. Tem tamb\u00e9m uma pessoa que chegou l\u00e1 e chegou a ver eles coagidos. A popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 completamente revoltada porque todo mundo conhece essas pessoas e sabe que eles n\u00e3o eram bandidos, criminosos ou traficantes\u201d, contou.       A Pol\u00edcia Civil esteve na propriedade no dia do crime e informou que houve um confronto e que os militares prestaram socorro aos suspeitos, que foram levados a um hospital de Colinas do Sul, onde as mortes foram constatadas.       A corpora\u00e7\u00e3o informou ainda que a planta\u00e7\u00e3o de drogas foi incinerada, conforme previsto em lei. As armas, que teriam sido encontradas com os suspeitos, foram apreendidas.             3 de 3\rArmas apreendidas durante a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Pol\u00edcia Civil     Armas apreendidas durante a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Pol\u00edcia Civil              Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.             V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/23/moradores-se-surpreendem-com-nuvens-coloridas-no-ceu-de-goias-video.ghtml", "title": "Moradores se surpreendem com nuvens coloridas no c\u00e9u de Goi\u00e1s; v\u00eddeo", "subtitle": "Segundo especialista, forma\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como iridescente, considerada relativamente rara. Acontece quando os raios do sol passam pelos cristais de gelo e se dispesam.", "publication_date": "23-01-2022", "last_update": "23-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Moradores se surpreendem com nuvens coloridas no c\u00e9u de Goi\u00e1s    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             Resgatando uma atividade quase \u201cesquecida\u201d em meio a tantas telas e distra\u00e7\u00f5es, alguns goianos olharam para o c\u00e9u no fim da tarde de s\u00e1bado (22) e foram presenteados com um fen\u00f4meno pouco comum. Eles registraram nuvens coloridas em Itaguari, no noroeste goiano, e Barro Alto, no centro do estado.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     Longe de ser uma ilus\u00e3o, elas s\u00e3o documentadas pela meteorologia como nuvens iridescentes. Gerente do Centro de Informa\u00e7\u00f5es Meteorol\u00f3gicas e Hidrol\u00f3gicas do Estado de Goi\u00e1s (Cimehgo), Andr\u00e9 Amorim explicou que elas s\u00e3o \u201crelativamente raras\u201d.       \u201cEsse fen\u00f4meno acontece com nuvens pouco espessas, como a cirrucumulos. Os raios do sol passam pelos pequenos cristais de gelo delas e a luz \u2018se divide\u2019. \u00c9 como se fossem se acendendo, ganhando esse brilho\u201d, descreveu.             LEIA TAMB\u00c9M     V\u00cdDEO: Morador filma momento exato da queda de raio em Goi\u00e2niaFOTOS: Nuvem gigante em formato de 'disco voador' chama a aten\u00e7\u00e3o de moradores IMPRESSIONANTE: Redemoinho gigante faz moradores at\u00e9 correrem por medo; v\u00eddeo            1 de 2\rNuvem colorida vista no fim da tarde em Barro Alto \u2014 Foto: Reprodul\u00e7\u00e3o/N\u00eauda Mendes     Nuvem colorida vista no fim da tarde em Barro Alto \u2014 Foto: Reprodul\u00e7\u00e3o/N\u00eauda Mendes        Tamb\u00e9m de acordo com ele, todas as nuvens t\u00eam cristais de gelo, mas quando s\u00e3o muito densas, os raios do sol n\u00e3o conseguem penetrar na mesma forma. Andr\u00e9 disse ainda que o fen\u00f4meno tamb\u00e9m depende um pouco da posi\u00e7\u00e3o da nuvem, que costumam ser bem altas.       Um dos privilegiados com essa vista foi o agricultor Andr\u00e9 Luiz Proc\u00f3pio. Ele disse que estava fazendo silagem de milho quando olhou para o c\u00e9u e se admirou com o fen\u00f4meno.           \u201cNa hora, eu fiquei surpreso por ver aquela nuvem colorida daquele jeito. Achei muito linda\u201d, comentou.           2 de 2\rNuvem colorida registrada em Itaguari \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Andr\u00e9 Luiz Proc\u00f3pio     Nuvem colorida registrada em Itaguari \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Andr\u00e9 Luiz Proc\u00f3pio        A professora N\u00eauda Mendes, que mora em Barro Alto, estava chegando \u00e0 casa da sogra quando ganhou a surpresa. Ela n\u00e3o pensou duas vezes e chamou a fam\u00edlia inteira para compartilhar o momento.     \u201cFicamos encantados! Corri para dentro da casa para contar \u00e0 minha sogra, esposo, cunhados, sobrinhos. Alguns sa\u00edram para a rua comigo e ficamos admirando o espet\u00e1culo perfeito que durou uns 15 minutos. Em seguida, a nuvem come\u00e7ou a se desfazer e foi perdendo o tom\u201d, lembrou.     Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.           V\u00cdDEOS: saiba o que acontece em Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/23/quatro-mortos-em-acao-da-pm-em-cavalcante-nao-tinham-antecedentes-criminais-diz-delegado.ghtml", "title": "Quatro mortos em a\u00e7\u00e3o da PM em Cavalcante n\u00e3o tinham antecedentes criminais, diz delegado", "subtitle": "Pol\u00edcia Civil investiga o confronto e o motivo de parte da droga ter sido incinerada antes da chegada da per\u00edcia. Popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o ficou indignada com a\u00e7\u00e3o dos policiais e pede justi\u00e7a.", "publication_date": "23-01-2022", "last_update": "23-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Moradores questionam a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos e quase 60 disparos dos policias    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             As investiga\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Civil apontaram que as quatro pessoas que morreram ap\u00f3s abordagem da Pol\u00edcia Militar em Cavalcante, no nordeste de Goi\u00e1s, n\u00e3o tinham passagens criminais. De acordo com a PM, eles eram suspeitos de tr\u00e1fico de drogas. A situa\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo investigada pelo delegado Alex Rodrigues, que procura esclarecer a din\u00e2mica de como tudo aconteceu.        O g1 pediu uma posi\u00e7\u00e3o \u00e0 Pol\u00edcia Militar sobre o caso, por e-mail, na sexta-feira (21), e aguarda retorno. Nova cobran\u00e7a foi feita, pelo mesmo canal, \u00e0s 9h19 deste domingo (23).     Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     Segundo a PM informou \u00e0 Pol\u00edcia Civil, na quinta-feira (20), uma equipe foi a uma propriedade rural, em local ermo e de dif\u00edcil acesso, ap\u00f3s receber uma den\u00fancia de que ali haveria uma grande planta\u00e7\u00e3o de maconha. No registro, os PMs relataram que, chegando ao local, foram recebidos a tiros por um grupo, por isso tiveram que revidar com quase 60 tiros.             Ainda de acordo com o depoimento dos policiais militares, al\u00e9m dos quatro que foram baleados e morreram, haveriam outras tr\u00eas pessoas, que conseguiram fugir. A Pol\u00edcia Civil ainda n\u00e3o conseguiu identificar o trio, que est\u00e1 sendo procurado.       LEIA TAMB\u00c9M:     Quatro suspeitos de tr\u00e1fico de drogas s\u00e3o mortos em a\u00e7\u00e3o da PMMoradores questionam a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos e quase 60 disparos dos policias           1 de 2\rP\u00e9s de maconha apresentados pela pol\u00edcia ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o com quatro mortos em Cavalcante \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o     P\u00e9s de maconha apresentados pela pol\u00edcia ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o com quatro mortos em Cavalcante \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o        A popula\u00e7\u00e3o de Cavalcante ficou revoltada com o epis\u00f3dio e defende que os quatro rapazes que foram mortos n\u00e3o tinham armas e n\u00e3o podem ter atirado contra os PMs. Durante o enterro de dois deles, houve uma manifesta\u00e7\u00e3o pedindo por justi\u00e7a.           Drogas e investiga\u00e7\u00e3o     Segundo o delegado Alex, os PMs constataram que havia cerca de 500 p\u00e9s de maconha no local, al\u00e9m de por\u00e7\u00f5es prensadas e outras prontas para consumo \u2013 tudo deve ser periciado para confirma\u00e7\u00e3o de que se tratava da droga.             2 de 2\rPropriedade onde a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos aconteceu \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o     Propriedade onde a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos aconteceu \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o        No entanto, parte da droga que foi encontrada pelos policiais foi incinerada no local antes da chegada da equipe da Pol\u00edcia Civil. Essa a\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a de praxe, segundo o delegado, por isso tamb\u00e9m ser\u00e1 apurada.       \u201cA priori, quem faz a incinera\u00e7\u00e3o da droga, de cordo com a lei, \u00e9 o delegado. A droga foi incinerada antes da minha chegada. Isso vai ser apurado o motivo\u201d, disse.             Alex Rodrigues tamb\u00e9m contou que foi feita uma per\u00edcia minuciosa durante o s\u00e1bado (22), que durou aproximadamente sete horas. De acordo com ele, os laudos que resultar\u00e3o desse trabalho devem ajudar a esclarecer d\u00favidas sobre os disparos, a din\u00e2mica dos fatos, entre outras.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: saiba o que acontece em Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/24/homem-e-preso-suspeito-de-se-passar-por-advogado-e-apresentar-alvara-falso-para-tentar-soltar-detento-em-jaragua.ghtml", "title": "Homem \u00e9 preso suspeito de se passar por advogado e apresentar alvar\u00e1 falso para tentar soltar detento em Jaragu\u00e1", "subtitle": "Um casal reconheceu o investigado e contou que ele cobrou R$ 3,5 mil para tirar o filho deles da cadeia. Ele foi autuado pelos crimes de estelionato e uso de documento falso, segundo delegado.", "publication_date": "24-01-2022", "last_update": "24-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Homem \u00e9 preso suspeito de se passar por advogado em Jaragu\u00e1    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             A Pol\u00edcia Civil prendeu um homem, que n\u00e3o teve a identidade divulgada, suspeito de se passar por advogado para tentar soltar um detento do pres\u00eddio de Jaragu\u00e1, no noroeste de Goi\u00e1s. Segundo a corpora\u00e7\u00e3o, o investigado chegou a cobrar R$ 3,5 mil dos pais do presidi\u00e1rio para realizar essa soltura.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhastAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     O g1 n\u00e3o conseguiu descobrir quem representa a defesa do suspeito de se passar por advogdo para pedir uma posi\u00e7\u00e3o sobre o caso.       LEIA TAMB\u00c9M     Advogado \u00e9 preso suspeito de dirigir carro de luxo roubado e apresentar documentos falsosV\u00cdDEO: Preso suspeito de vender rem\u00e9dio controlado sem receita d\u00e1 envelope que teria dinheiro a advogado preso                 1 de 1\rDelegacia de Pol\u00edcia Civil em Jaragu\u00e1 \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o     Delegacia de Pol\u00edcia Civil em Jaragu\u00e1 \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o        O delegado Gl\u00eanio Alves, que investiga os casos, contou que a pris\u00e3o foi feita na sexta-feira (21), no F\u00f3rum de Jaragu\u00e1, onde o suspeito apareceu com dois alvar\u00e1s de soltura falsos.     \u201cOs servidores do F\u00f3rum notaram que os n\u00fameros dos documentos n\u00e3o batiam com os processos originais e chamaram a Pol\u00edcia Civil\u201d, detalhou o delegado.     Ainda de acordo com Gl\u00eanio, um casal de idosos apareceu no F\u00f3rum no momento da abordagem e reconheceu o homem como sendo um \u201cadvogado\u201d que cobraria R$ 3,5 mil para soltar o filho deles. At\u00e9 ent\u00e3o, os pais tinham adiantado R$ 200 ao suspeito para que realizasse o servi\u00e7o.             O g1 questionou o delegado sobre o que o preso disse ao ser questionado sobre os crimes, se ele tinha alguma autoriza\u00e7\u00e3o apara atuar como advogado ou negociador em nome das fam\u00edlias dos presos., entre outras infom\u00e7\u00f5es, e aguarda retorno.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: saiba o que acontece em Gioi\u00e1s         50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/24/aposentada-fica-encantada-ao-registrar-nuvem-colorida-no-ceu-de-goiandira-nunca-vi-algo-assim.ghtml", "title": "Aposentada fica encantada ao registrar nuvem colorida no c\u00e9u de Goiandira: 'Nunca vi algo assim'", "subtitle": "Cleusa Maria da Silva diz que ficou encantada ao olhar o c\u00e9u. Especialista explica que forma\u00e7\u00e3o \u00e9 conhecida como iridescente, considerada relativamente rara.", "publication_date": "24-01-2022", "last_update": "24-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "1 de 4\rNuvem colorida \u00e9 vista no c\u00e9u de Goiandira, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Arquivo Pessoal/Cleusa Maria da Silva     Nuvem colorida \u00e9 vista no c\u00e9u de Goiandira, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Arquivo Pessoal/Cleusa Maria da Silva                A aposentada Cleusa Maria da Silva, de 62 anos, diz que ficou encantada ao ver nuvens coloridas no c\u00e9u de Goiandira, no sudeste de Goi\u00e1s. Depois de admirar o fen\u00f4meno, a mulher tirou fotos para mandar para o filho, que compartilhou os registros com o g1 (veja foto acima).      \u201cOlhei no c\u00e9u e estava daquele jeito, mandei para o meu filho para ver se ele sabia o que era. Nunca vi algo assim, achei bonito, uma coisa diferente\u201d conta a mulher.    Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     Cleusa relata que viu o fen\u00f4meno no fim da tarde do \u00faltimo domingo (23). Andr\u00e9 Amorim, gerente do Centro de Informa\u00e7\u00f5es Meteorol\u00f3gicas e Hidrol\u00f3gicas do Estado de Goi\u00e1s (Cimehgo), explicou que o fen\u00f4menno \u00e9 chamado de nuvem iridescentes e que \u00e9 \u201crelativamente raro\u201d.             \u201cEsse fen\u00f4meno acontece com nuvens pouco espessas, como a cirrucumulos. Os raios do sol passam pelos pequenos cristais de gelo delas e a luz \u2018se divide\u2019. \u00c9 como se fossem se acendendo, ganhando esse brilho\u201d, relata Andr\u00e9.       LEIA TAMB\u00c9M     V\u00cdDEO: Moradores se surpreendem com nuvens coloridas no c\u00e9u de Goi\u00e1sFOTOS: Nuvem gigante em formato de 'disco voador' chama a aten\u00e7\u00e3o de moradores IMPRESSIONANTE: Redemoinho gigante faz moradores at\u00e9 correrem por medo; v\u00eddeo      Tamb\u00e9m de acordo com o especialista, todas as nuvens t\u00eam cristais de gelo, mas quando s\u00e3o muito densas, os raios do sol n\u00e3o conseguem penetrar na mesma forma. Andr\u00e9 disse ainda que o fen\u00f4meno tamb\u00e9m depende um pouco da posi\u00e7\u00e3o da nuvem, que costumam ser bem altas.             2 de 4\rCleusa Maria da Silva fotografou nuvens coloridas no c\u00e9u de Goiandira, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Arquivo Pessoal/Cleusa Maria da Silva     Cleusa Maria da Silva fotografou nuvens coloridas no c\u00e9u de Goiandira, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Arquivo Pessoal/Cleusa Maria da Silva            Outras cidades     Goianos viram o fen\u00f4meno tamb\u00e9m na tarde do \u00faltimo s\u00e1bado (22), em Itaguari, no noroeste goiano, e Barro Alto, no centro do estado (veja v\u00eddeo abaixo).                              Moradores se surpreendem com nuvens coloridas no c\u00e9u de Goi\u00e1s    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n     O agricultor Andr\u00e9 Luiz Proc\u00f3pio foi um dos goianos que registrou o fen\u00f4meno. Ao g1, ele contou que estava fazendo silagem de milho quando olhou para o c\u00e9u e se admirou com o fen\u00f4meno.     \u201cNa hora, eu fiquei surpreso por ver aquela nuvem colorida daquele jeito. Achei muito linda\u201d, comentou.           3 de 4\rNuvem colorida registrada em Itaguari \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Andr\u00e9 Luiz Proc\u00f3pio     Nuvem colorida registrada em Itaguari \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Andr\u00e9 Luiz Proc\u00f3pio              A professora N\u00eauda Mendes, que mora em Barro Alto, estava chegando \u00e0 casa da sogra quando ganhou a surpresa. Ela brinca que n\u00e3o pensou duas vezes e chamou a fam\u00edlia inteira para compartilhar o momento.     \u201cFicamos encantados! Corri para dentro da casa para contar \u00e0 minha sogra, esposo, cunhados, sobrinhos. Alguns sa\u00edram para a rua comigo e ficamos admirando o espet\u00e1culo perfeito que durou uns 15 minutos. Em seguida, a nuvem come\u00e7ou a se desfazer e foi perdendo o tom\u201d, lembrou.           4 de 4\rNuvem colorida vista no fim da tarde em Barro Alto \u2014 Foto: Reprodul\u00e7\u00e3o/N\u00eauda Mendes     Nuvem colorida vista no fim da tarde em Barro Alto \u2014 Foto: Reprodul\u00e7\u00e3o/N\u00eauda Mendes        Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: saiba o que acontece em Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2021/12/26/goianos-sao-resgatados-por-guarda-vidas-apos-correnteza-arrasta-los-em-praia-da-paraiba.ghtml", "title": "Goianos s\u00e3o resgatados por guarda-vidas ap\u00f3s correnteza arrast\u00e1-los em praia da Para\u00edba", "subtitle": "Eduardo Jos\u00e9 conta que estava com a filha e a neta quando acabaram sendo levados para um local fundo. Moradores de Goi\u00e2nia, eles estavam passando as f\u00e9rias no nordeste.", "publication_date": "26-12-2021", "last_update": "24-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Goianos s\u00e3o resgatados por guarda-vidas ap\u00f3s correnteza arrast\u00e1-los em praia da Para\u00edba    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             O Corpo de Bombeiros resgatou uma fam\u00edlia de Goi\u00e2nia que foi arrastada pela correnteza na praia de Coqueirinho, que fica na Para\u00edba. Em um v\u00eddeo divulgado pela corpora\u00e7\u00e3o, Eduardo Jos\u00e9, de 66 anos, conta que estava na \u00e1gua com a filha e a neta quando come\u00e7aram a nadar sem conseguir sair do lugar.      \u201cAs duas come\u00e7aram a ter dificuldade para sair do lugar. Ela [filha] n\u00e3o conseguia segurar a cabe\u00e7a da crian\u00e7a para fora d\u2019\u00e1gua. Eu fui tentar ajudar, mas o mar ficava me puxando\u201d, afirmou.     O caso aconteceu na tarde da \u00faltima sexta-feira (24). Conforme o cabo Guilherme Ramalho, a equipe do Batalh\u00e3o de Busca e Salvamento percebeu quando a fam\u00edlia foi para um local fundo. Nesse momento, dois guarda-vidas j\u00e1 se deslocaram at\u00e9 onde eles estavam.           \u201cNessa \u00e9poca do ano, \u00e9 preciso ter aten\u00e7\u00e3o redobrada. Quando a \u00e1gua est\u00e1 na altura do umbigo j\u00e1 \u00e9 sinal de perigo. Eles acabaram indo para um local mais fundo ainda\u201d, contou.      LEIA TAMB\u00c9M:     Passageira que sobreviveu ao acidente na BR-153 diz que passou por momento desesperador ao ficar presa debaixo d\u2019\u00e1guaASSISTA: Bombeiros resgatam dois jovens e uma adolescente que estavam ilhados \u00e0s margens de rioPiloto cai de embarca\u00e7\u00e3o e \u00e9 resgatado por bombeiros no Rio Araguaia     Apesar do susto, a fam\u00edlia, que mora na capital goiana e foi passar as f\u00e9rias no nordeste, foi resgatada sem ferimentos. \u201cGra\u00e7as a Deus deu tudo certo. O trabalho deles [guarda-vidas] \u00e9 important\u00edssimo\u201d, afirmou o idoso.       O Corpo de Bombeiros orienta que \u00e9 importante procurar tomar banho em praias com a presen\u00e7a de guarda-vidas e que \u00e9 sempre indicado consultar o profissional o melhor local para se refrescar.             1 de 1\rGuarda-vidas e fam\u00edlia de Goi\u00e2nia que foi resgatada em praia da Para\u00edba, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Corpo de Bombeiros     Guarda-vidas e fam\u00edlia de Goi\u00e2nia que foi resgatada em praia da Para\u00edba, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Corpo de Bombeiros              Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/24/pm-afasta-policiais-envolvidos-em-acao-com-quatro-mortos-em-cavalcante.ghtml", "title": "PM afasta policiais envolvidos em a\u00e7\u00e3o com quatro mortos, em Cavalcante", "subtitle": "Militares informaram que as v\u00edtimas eram suspeitas de tr\u00e1fico de drogas, foram recebidos a tiros e revidaram disparando quase 60 vezes. Pol\u00edcia Civil informou que v\u00edtimas n\u00e3o t\u00eam passagens criminais; caso revoltou moradores da cidade.", "publication_date": "24-01-2022", "last_update": "24-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "1 de 3\rPropriedade onde a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos aconteceu, em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o     Propriedade onde a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos aconteceu, em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o                A Pol\u00edcia Militar afastou os policiais envolvidos na a\u00e7\u00e3o com quatro mortos, em Cavalcante, no nordeste goiano. A corpora\u00e7\u00e3o informou que as v\u00edtimas eram suspeitas de tr\u00e1fico de drogas. A Pol\u00edcia Civil investiga o caso e disse que os quatro n\u00e3o tinham passagens criminais.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     A informa\u00e7\u00e3o foi divulgada por meio de nota, na tarde desta segunda-feira (24). O documento diz que \u201ca corpora\u00e7\u00e3o tomou conhecimento do fato, determinou a instaura\u00e7\u00e3o de um Inqu\u00e9rito Policial Militar e o imediato afastamento das atividades operacionais, de todos os policiais envolvidos no ocorrido\u201d.             LEIA TAMB\u00c9M:     RELEMBRE: Quatro suspeitos de tr\u00e1fico de drogas s\u00e3o mortos em a\u00e7\u00e3o da PMMoradores questionam a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos e quase 60 disparos dos policiasDELEGADO: Quatro mortos em a\u00e7\u00e3o da PM em Cavalcante n\u00e3o tinham antecedentes criminais           2 de 3\rP\u00e9s de maconha apresentados pela pol\u00edcia ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o com quatro mortos em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o     P\u00e9s de maconha apresentados pela pol\u00edcia ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o com quatro mortos em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o        Segundo a PM informou \u00e0 Pol\u00edcia Civil, na quinta-feira (20), uma equipe foi a uma propriedade rural, em local ermo e de dif\u00edcil acesso, ap\u00f3s receber uma den\u00fancia de que ali haveria uma grande planta\u00e7\u00e3o de maconha. No registro, os PMs relataram que, chegando ao local, foram recebidos a tiros por um grupo, por isso tiveram que revidar com quase 60 tiros.             Ainda de acordo com o depoimento dos policiais militares, al\u00e9m dos quatro que foram baleados e morreram, haveriam outras tr\u00eas pessoas, que conseguiram fugir.       A nota da corpora\u00e7\u00e3o n\u00e3o diz quantos policiais foram afastados das atividades. No entanto, o boletim de ocorr\u00eancias relata que sete agentes atiraram na a\u00e7\u00e3o, com fuzis e pistolas.       A popula\u00e7\u00e3o de Cavalcante ficou revoltada com o epis\u00f3dio e defende que os quatro rapazes que foram mortos n\u00e3o tinham armas e n\u00e3o podem ter atirado contra os PMs. Durante o enterro de dois deles, houve uma manifesta\u00e7\u00e3o pedindo por justi\u00e7a (assista aos relatos abaixo).                              Moradores questionam a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos e quase 60 disparos dos policias    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n   Drogas e investiga\u00e7\u00e3o           Segundo o delegado Alex, os PMs constataram que havia cerca de 500 p\u00e9s de maconha no local, al\u00e9m de por\u00e7\u00f5es prensadas e outras prontas para consumo \u2013 tudo deve ser periciado para confirma\u00e7\u00e3o de que se tratava da droga.       No entanto, parte da droga que foi encontrada pelos policiais foi incinerada no local antes da chegada da equipe da Pol\u00edcia Civil. Essa a\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a de praxe, segundo o delegado, por isso tamb\u00e9m ser\u00e1 apurada.     \u201cA priori, quem faz a incinera\u00e7\u00e3o da droga, de acordo com a lei, \u00e9 o delegado. A droga foi incinerada antes da minha chegada. Isso vai ser apurado o motivo\u201d, disse.     Alex Rodrigues tamb\u00e9m contou que foi feita uma per\u00edcia minuciosa durante o s\u00e1bado (22), que durou aproximadamente sete horas. De acordo com ele, os laudos que resultar\u00e3o desse trabalho devem ajudar a esclarecer d\u00favidas sobre os disparos, a din\u00e2mica dos fatos, entre outras.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.             3 de 3\rArmas apreendidas durante a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Pol\u00edcia Civil     Armas apreendidas durante a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Pol\u00edcia Civil            V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s         50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/26/mais-de-100-entidades-assinam-nota-de-repudio-contra-acao-da-pm-que-terminou-com-quatro-mortos-em-cavalcante.ghtml", "title": "Mais de 100 entidades assinam nota de rep\u00fadio contra a\u00e7\u00e3o da PM que terminou com quatro mortos em Cavalcante", "subtitle": "Corpora\u00e7\u00e3o informou que grupo era suspeito de tr\u00e1fico de drogas. Pol\u00edcia Civil investiga e disse que os quatro n\u00e3o tinham antecedentes criminais; PMs atiraram quase 60 vezes com fuzis e pistolas.", "publication_date": "26-01-2022", "last_update": "26-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "1 de 4\rMortos em a\u00e7\u00e3o da PM, que teve quase 60 disparos por parte dos policiais, em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o     Mortos em a\u00e7\u00e3o da PM, que teve quase 60 disparos por parte dos policiais, em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o                Mais de 100 entidades da sociedade civil organizada e de movimentos sociais assinaram uma nota de rep\u00fadio contra uma a\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar que terminou com quatro mortes em Cavalcante, no nordeste de Goi\u00e1s. A corpora\u00e7\u00e3o informou que o grupo era suspeito de tr\u00e1fico de drogas. A Pol\u00edcia Civil investiga o caso e disse que os quatro n\u00e3o tinham antecedentes criminais.        O g1 entrou em contato com a Pol\u00edcia Militar solicitando um posicionamento por meio de e-mail enviado \u00e0s 16h40 desta quarta-feira (26), mas n\u00e3o obteve retorno at\u00e9 a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o desta reportagem. A corpora\u00e7\u00e3o j\u00e1 havia informando anteriormente que os agentes envolvidos na ocorr\u00eancia foram afastados das atividades.             LEIA TAMB\u00c9M:     RELEMBRE: Quatro suspeitos de tr\u00e1fico de drogas s\u00e3o mortos em a\u00e7\u00e3o da PMMoradores questionam a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos e quase 60 disparos dos policiasDELEGADO: Quatro mortos em a\u00e7\u00e3o da PM em Cavalcante n\u00e3o tinham antecedentes criminaisPM afasta policiais envolvidos em a\u00e7\u00e3o com quatro mortos           2 de 4\rPropriedade onde a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos aconteceu, em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o     Propriedade onde a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos aconteceu, em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o        O caso aconteceu no dia 20 de janeiro em um assentamento de Cavalcante. A nota, assinada por 134 organiza\u00e7\u00f5es de todo o Brasil, intitula a a\u00e7\u00e3o da PM como \u201cchacina\u201d e denuncia ainda que a corpora\u00e7\u00e3o \u201cinvadiu o local sem mandado judicial ou investiga\u00e7\u00e3o pr\u00e9via\u201d. O documento aponta tamb\u00e9m supostas ilegalidades cometidas durante a a\u00e7\u00e3o.             \u201cViola\u00e7\u00e3o de domic\u00edlio, aus\u00eancia de mandado judicial e extrapola\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia\u201d, diz a nota.     Abordagem      Segundo a PM informou \u00e0 Pol\u00edcia Civil, uma equipe foi a uma propriedade rural, ap\u00f3s receber uma den\u00fancia de que ali haveria uma grande planta\u00e7\u00e3o de maconha. No registro, os PMs relataram que, chegando ao local, foram recebidos a tiros por um grupo, por isso, tiveram que revidar com 58 tiros de fuzis e pistolas.       Ainda de acordo com o depoimento dos policiais militares, al\u00e9m dos quatro que foram baleados e morreram, haveria outras tr\u00eas pessoas, que conseguiram fugir. O boletim de ocorr\u00eancias relata que sete agentes atiraram na a\u00e7\u00e3o.                              Moradores questionam a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos e quase 60 disparos dos policias    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n         Quem s\u00e3o os mortos     A nota divulgou ainda a identidade dos mortos durante a a\u00e7\u00e3o, entres eles, h\u00e1 um quilombola kalunga (fotos no in\u00edcio do texto):     Salviano Souza da Concei\u00e7\u00e3o: tinha de 63 anos, morava na ch\u00e1cara invadida pela pol\u00edcia, era trabalhador rural e guia tur\u00edstico; Ozanir Batista da Silva: tinha 47 anos, conhecido como jacar\u00e9, era trabalhador rural, mas estava desempregado. Ele estava no local para ajudar na colheita de uma lavoura de milho, segundo a fam\u00edlia; Ant\u00f4nio da Cunha Fernandes: tinha 35 anos, conhecido como Chico Kalunga e era quilombola Kalunga, natural da Comunidade da Barra de Monte Alegre. Era trabalhador rural e tamb\u00e9m estava desempregado. Alan Pereira Soares: tinha 27 anos, j\u00e1 trabalhou formalmente como entregador e auxiliar de m\u00e1quina industrial, mas estava desempregado e passou a sobreviver de trabalhos informais como capina de terrenos. Ele deixou uma filha de seis meses e uma companheira gr\u00e1vida de tr\u00eas meses.           3 de 4\rP\u00e9s de maconha apresentados pela pol\u00edcia ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o com quatro mortos em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o     P\u00e9s de maconha apresentados pela pol\u00edcia ap\u00f3s a\u00e7\u00e3o com quatro mortos em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Pol\u00edcia Civil/Divulga\u00e7\u00e3o            Drogas e investiga\u00e7\u00e3o     Segundo o delegado Alex Rodrigues, os PMs constataram que havia cerca de 500 p\u00e9s de maconha no local, al\u00e9m de por\u00e7\u00f5es prensadas e outras prontas para consumo \u2013 tudo deve ser periciado para confirma\u00e7\u00e3o de que se tratava da droga.       No entanto, parte da droga que foi encontrada pelos policiais foi incinerada no local antes da chegada da equipe da Pol\u00edcia Civil. Essa a\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a de praxe, segundo o delegado, por isso tamb\u00e9m ser\u00e1 apurada.     \u201cA priori, quem faz a incinera\u00e7\u00e3o da droga, de acordo com a lei, \u00e9 o delegado. A droga foi incinerada antes da minha chegada. Isso vai ser apurado o motivo\u201d, disse.     Alex Rodrigues tamb\u00e9m contou que foi feita uma per\u00edcia minuciosa durante o s\u00e1bado (22), que durou aproximadamente sete horas. De acordo com ele, os laudos que resultar\u00e3o desse trabalho devem ajudar a esclarecer d\u00favidas sobre os disparos, a din\u00e2mica dos fatos, entre outras.             4 de 4\rArmas apreendidas durante a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Pol\u00edcia Civil     Armas apreendidas durante a\u00e7\u00e3o da PM com quatro mortos em Cavalcante, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Divulga\u00e7\u00e3o/Pol\u00edcia Civil              Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.             V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/30/filho-da-prefeita-de-baliza-morre-ao-levar-choque-enquanto-trabalhava-em-reforma-de-escola.ghtml", "title": "Filho da prefeita de Baliza morre ao levar choque enquanto trabalhava em reforma de escola", "subtitle": "Jo\u00e3o Victor Nolasco tinha 21 anos e foi sepultado na cidade. Governador Ronaldo Caiado lamentou a morte do jovem em rede social.", "publication_date": "30-01-2022", "last_update": "30-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "1 de 2\rJo\u00e3o Victor Nolasco, filho da prefeita de Baliza, morreu ap\u00f3s levar choque em obra da cidade, em Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Redes sociais Jo\u00e3o Victor Nolasco     Jo\u00e3o Victor Nolasco, filho da prefeita de Baliza, morreu ap\u00f3s levar choque em obra da cidade, em Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Redes sociais Jo\u00e3o Victor Nolasco                O jovem Jo\u00e3o Victor Nolasco, de 21 anos, morreu ap\u00f3s levar um choque durante a reforma de uma escola em Baliza, no noroeste goiano. O rapaz \u00e9 filho da prefeita da cidade, Fernanda Nolasco (DEM), e a causa da morte foi compartilhada pelo governador Ronaldo Caiado (DEM) em uma nota de pesar por uma rede social.      \u201cMuito querido, trabalhador e prestativo, Jo\u00e3o Victor, de apenas 21 anos, deixar\u00e1 saudades n\u00e3o apenas para familiares, mas para toda comunidade de Baliza\u201d, escreveu Caiado.    Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     O acidente aconteceu na \u00faltima sexta-feira (28) e o rapaz foi sepultado na cidade. Por uma rede social, a prefeitura manifestou pesar pela morte de Jo\u00e3o Victor. Na publica\u00e7\u00e3o, moradores e pol\u00edticos lamentaram o fato.             LEIA TAMB\u00c9M     Adolescente morre ap\u00f3s tomar choque el\u00e9trico ao usar o celular carregando na tomada, diz SamuHomem morre ap\u00f3s fio el\u00e9trico cair no peito dele enquanto limpava a casa, em Luzi\u00e2niaT\u00e9cnico de inform\u00e1tica morre ap\u00f3s levar choque el\u00e9trico por fone de ouvido enquanto estudava   \u201cPe\u00e7o a Deus que ampare o cora\u00e7\u00e3o de toda a fam\u00edlia e amigos. Quanta dor. For\u00e7a, Fernanda! Voc\u00ea est\u00e1 nas minhas ora\u00e7\u00f5es\u201d, disse Gustavo Mendanha, prefeito de Aparecida de Goi\u00e2nia.      \u201cMeus mais sentimentos \u00e0 Fernanda, familiares e amigos do Jo\u00e3o Victor. Neste momento de profunda dor, pe\u00e7o a Deus que na sua infinita bondade conforte os cora\u00e7\u00f5es de todos\u201d, comentou Karlos Cabral (PDT), deputado estadual.       O Corpo de Bombeiros informou que n\u00e3o foi acionado para a ocorr\u00eancia. Jo\u00e3o Victor foi sepultado no cemit\u00e9rio de Baliza.       O g1 tentou contato com a prefeitura da cidade por e-mail \u00e0s 12h26 para obter mais informa\u00e7\u00f5es sobre a morte, mas n\u00e3o conseguiu retorno at\u00e9 a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o desta reportagem.             2 de 2\rGovernador Ronaldo Caiado lamenta morte de Jo\u00e3o Victor Nolasco, filho da prefeita de Baliza, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/ Redes sociais Ronaldo Caiado     Governador Ronaldo Caiado lamenta morte de Jo\u00e3o Victor Nolasco, filho da prefeita de Baliza, Goi\u00e1s \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/ Redes sociais Ronaldo Caiado              Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.     V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/30/medico-preso-por-nao-atender-delegado-com-prioridade-desabafa-apos-ser-solto-pela-justica-foi-humilhante.ghtml", "title": "M\u00e9dico preso por n\u00e3o atender delegado com prioridade desabafa ap\u00f3s ser solto pela Justi\u00e7a: \u2018Foi humilhante\u2019", "subtitle": "Pol\u00edcia Civil diz que motivo da pris\u00e3o foi exerc\u00edcio ilegal da medicina, desacato, amea\u00e7a e les\u00e3o corporal. Profissional faz parte do Programa Mais M\u00e9dicos e n\u00e3o possuiu nenhuma restri\u00e7\u00e3o para fazer atendimentos.", "publication_date": "30-01-2022", "last_update": "30-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "M\u00e9dico preso por n\u00e3o atender delegado com prioridade diz que se sentiu humilhado    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             O medico que foi preso por n\u00e3o atender um delegado com prioridade disse que se sentiu muito constrangido com a situa\u00e7\u00e3o e chegou a pensar em se mudar de Cavalcante, no nordeste de Goi\u00e1s. Por\u00e9m, ao ver o apoio que teve da popula\u00e7\u00e3o, mudou de ideia. A Pol\u00edcia Civil disse que, na realidade, o profissional foi preso por exerc\u00edcio ilegal da medicina, desacato e les\u00e3o corporal. O m\u00e9dico F\u00e1bio Marlon Martins Fran\u00e7a, no entanto, tem permiss\u00e3o para atuar na medicina.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram   \u201cEu acho que qualquer um na minha situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o aceitaria ser preso ilegalmente. Foi um excesso, foi um abuso, foi humilhante\u201d, disse.           LEIA TAMB\u00c9M     Prefeitura diz que m\u00e9dico foi preso por n\u00e3o atender delegado com prioridade em posto de sa\u00fadeM\u00e9dico \u00e9 preso suspeito de pagar estudante para trabalhar no seu lugar     F\u00e1bio foi preso no dia 27. Ele conta que o delegado Alex Rodrigues queria ser atendido com prioridade ap\u00f3s testar positivo para Covid-19. O m\u00e9dico, ent\u00e3o, se negou atend\u00ea-lo primeiro, o que gerou uma discuss\u00e3o.       Momentos depois, o delegado voltou ao posto de sa\u00fade acompanhando de agentes e prendeu o m\u00e9dico. Ap\u00f3s o registro na delegacia, o profissional foi levado ao pres\u00eddio.             1 de 2\rM\u00e9dico F\u00e1bio Fran\u00e7a atende em Cavalcante \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Redes Sociais     M\u00e9dico F\u00e1bio Fran\u00e7a atende em Cavalcante \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Redes Sociais        Em audi\u00eancia de cust\u00f3dia no dia seguinte, a Justi\u00e7a liberou o m\u00e9dico, avaliando que F\u00e1bio, que faz parte do Programa Mais M\u00e9dicos, tem autoriza\u00e7\u00e3o para exercer a profiss\u00e3o normalmente. O juiz Fernando Oliveira Samuel afirmou ainda que \u201cnada justifica no caso a condu\u00e7\u00e3o coercitiva do profissional de sa\u00fade no momento que estava a atender o p\u00fablico\u201d e que, \u201cao que parece, [o delegado] pode realmente ter abusado de suas fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas\u201d.             Moradores protestaram contra a pris\u00e3o do m\u00e9dico, que j\u00e1 atua h\u00e1 cinco anos em Cavalcante. Ap\u00f3s deixar o pres\u00eddio, F\u00e1bio disse que manter\u00e1 sua postura.     \u201cTodos t\u00eam que ser igual. N\u00e3o \u00e9 porque a pessoa tem um cargo melhor que vai passar por cima de pessoas que est\u00e3o ali querendo atendimento, esperando sua vez. Isso eu n\u00e3o vou aceitar jamais. Se esse \u00e9 o pre\u00e7o para eu cumprir, que me prenda novamente\u201d, afirmou.     Enquanto estava no pres\u00eddio, F\u00e1bio pensou em se mudar para outra cidade quando a situa\u00e7\u00e3o fosse resolvida. Por\u00e9m, o apoio da popula\u00e7\u00e3o foi decisivo para que ele resolvesse continuar em Cavalcante.       \u201cEu pensei em quando sair do pres\u00eddio, eu pegaria minha fam\u00edlia e iria embora, porque eu estava com muita vergonha de tudo, n\u00e3o sabia como olhar para o meu povo, para minha equipe de trabalho. Foi uma situa\u00e7\u00e3o muito humilhante e constrangedora\u201d, completou.             2 de 2\rMomento em que m\u00e9dico \u00e9 preso em posto de sa\u00fade de Cavalcante \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Momento em que m\u00e9dico \u00e9 preso em posto de sa\u00fade de Cavalcante \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera              Em nota, a Pol\u00edcia Civil disse que, desconfiando da maneira como o m\u00e9dico estava fazendo os atendimentos, o delegado fez \u201clevantamentos t\u00e9cnicos acerca do registro profissional do suposto m\u00e9dico, F\u00e1bio Fran\u00e7a, constatou que o registro do m\u00e9dico junto ao Conselho Regional de Medicina de Goi\u00e1s estava cancelado\u201d.       Por\u00e9m, como o profissional faz parte do Programa Mais M\u00e9dicos e tem contrato v\u00e1lido at\u00e9 novembro deste ano, ele n\u00e3o precisa de um registro no Conselho Regional de Medicina de Goi\u00e1s (Cremego).       O Cremego e o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade confirmaram que n\u00e3o h\u00e1 qualquer irregularidade na atua\u00e7\u00e3o profissional de F\u00e1bio. O conselho disse ainda que \u00e9 direito e dever de cada m\u00e9dico concluir o atendimento em andamento antes de iniciar um novo e que uma consulta s\u00f3 pode ser interrompida em casos de emerg\u00eancia.       A Pol\u00edcia Civil disse ainda que a Corregedoria vai acompanhar todo o caso.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.                   V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s         50 v\u00eddeos"},
{"url": "https://g1.globo.com/go/goias/noticia/2022/01/31/presidente-da-camara-atira-na-direcao-de-servidor-publico-durante-discussao-em-araguapaz-video.ghtml", "title": "Presidente da C\u00e2mara atira na dire\u00e7\u00e3o de servidor p\u00fablico durante discuss\u00e3o em Araguapaz; v\u00eddeo", "subtitle": "Os dois disseram que briga aconteceu por quest\u00f5es pol\u00edticas. Ningu\u00e9m ficou ferido durante a confus\u00e3o.", "publication_date": "31-01-2022", "last_update": "31-01-2022", "acquisition_date": "20-06-2023", "article": "Presidente da C\u00e2mara e funcion\u00e1rio da prefeitura brigam no meio da rua, em Araguapaz    \n  window.PLAYER_AB_ENV = \"prod\"\n             O presidente da C\u00e2mara Municipal de Araguapaz, noroeste de Goi\u00e1s, atirou na dire\u00e7\u00e3o de um servidor p\u00fablico durante uma briga no meio da rua (veja v\u00eddeo). Os dois disseram que a discuss\u00e3o aconteceu por diverg\u00eancias pol\u00edticas. Ningu\u00e9m ficou ferido.      Compartilhe esta not\u00edcia no WhatsAppCompartilhe esta not\u00edcia no Telegram     A confus\u00e3o aconteceu na noite de s\u00e1bado (29). Uma c\u00e2mera de seguran\u00e7a mostra quando o presidente da C\u00e2mara, Amaury Germano de Lima (PSC), chega de carro. Antes que ele des\u00e7a, o diretor de Recursos Humanos da prefeitura, Ciro da Rocha, se aproxima rapidamente.       LEIA TAMB\u00c9M     Imagens mostram briga entre ex-vereador e prefeito de S\u00e3o DomingosV\u00cdDEO: Vereador diz que colega precisava apanhar de cinto no lombo durante sess\u00e3o da C\u00e2maraVEJA IMAGENS: Homem \u00e9 preso suspeito de sair armado por ruas, amea\u00e7ar pessoas e atirar contra policiais           Amaury, ent\u00e3o, desce do carro e saca uma arma. Ele vai se afastando do servidor p\u00fablico e atira no ch\u00e3o, na dire\u00e7\u00e3o de Ciro.       Os dois, ent\u00e3o, se afastam, ainda discutindo. Depois, o diretor de Recursos Humanos volta para o local onde come\u00e7ou a briga.       \u201cEu recebi uma chamada de telefone falando que ia meter a m\u00e3o na minha boca, que ia bater em mim, quebrar minha cara. Ent\u00e3o eu encostei o carro de frente \u00e0 pra\u00e7a e, antes descer do carro, ele j\u00e1 veio em cima de mim\u201d, disse o presidente da C\u00e2mara.       O vereador acredita que a discuss\u00e3o seja por diverg\u00eancias pol\u00edticas. Por\u00e9m, n\u00e3o sabe detalhes do que teria gerado a briga.       \u201cComo presidente da C\u00e2mara, desde 2012 nunca teve os balancetes votados e o TCM [Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios] nos notificou. A gente tinha que colocar os balancetes [em vota\u00e7\u00e3o], porque isso d\u00e1 improbidade administrativa. Estou fazendo apenas o meu papel\u201d, disse Amaury.       O g1 tentou contato por telefone e e-mail \u00e0s 9h20 desta segunda-feira (31) com a Prefeitura de Araguapaz e com a C\u00e2mara de Vereadores, mas n\u00e3o teve retorno at\u00e9 a \u00faltima atualiza\u00e7\u00e3o dessa reportagem.       A cidade de Araguapaz tem cerca de 7,8 mil habitantes. A C\u00e2mara conta com nove vereadores. O munic\u00edpio fica pr\u00f3ximo a Aruan\u00e3, cidade tur\u00edstica \u00e0s margens do Rio Araguaia.                   1 de 1\rPresidente da C\u00e2mara de Vereadores e servidor p\u00fablico brigam em rua de Araguapaz \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera     Presidente da C\u00e2mara de Vereadores e servidor p\u00fablico brigam em rua de Araguapaz \u2014 Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/TV Anhanguera        O diretor de Recursos Humanos n\u00e3o quis gravar entrevista, mas disse que n\u00e3o fez liga\u00e7\u00e3o para o presidente da C\u00e2mara de Vereadores e que a chamada foi feita por um amigo dele. Ciro da Rocha tamb\u00e9m diz que a briga foi motivada por quest\u00f5es pol\u00edticas.       Sobre estar armado e ter atirado na dire\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico, o presidente da C\u00e2mara diz que tem autoriza\u00e7\u00e3o para ter a arma e registro como atirador, ca\u00e7ador e colecionador (CAC). A Pol\u00edcia Federal informou que n\u00e3o pode divulgar informa\u00e7\u00f5es sobre os registros de armas feitos.       \u201cJamais vou atirar em uma pessoa desarmada. Eu sou um profissional de tiro, sou um cara preparado, ent\u00e3o eu atirei no ch\u00e3o para alertar e para ver ser ele [servidor p\u00fablico] parava. Eu corri armado. E se eu n\u00e3o corro, ele ia bater em mim\u201d, completou.             O caso foi registrado na Pol\u00edcia Civil.       Veja outras not\u00edcias da regi\u00e3o no g1 Goi\u00e1s.             V\u00cdDEOS: \u00faltimas not\u00edcias de Goi\u00e1s        50 v\u00eddeos"}
]